<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">

  <title><![CDATA[SCRABBLE NOTE]]></title>
  <link href="http://FakeStarBaby.github.com/atom.xml" rel="self"/>
  <link href="http://FakeStarBaby.github.com/"/>
  <updated>2012-04-04T10:09:50+09:00</updated>
  <id>http://FakeStarBaby.github.com/</id>
  <author>
    <name><![CDATA[Yoshinori Hirasawa a.k.a. fakestarbaby]]></name>
    
  </author>
  <generator uri="http://octopress.org/">Octopress</generator>

  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[プログラマーの技術情報を記録するアプリKobitoが素晴らしい！]]></title>
    <link href="http://FakeStarBaby.github.com/blog/2012/04/02/awesome-app-kobito/"/>
    <updated>2012-04-02T12:41:00+09:00</updated>
    <id>http://FakeStarBaby.github.com/blog/2012/04/02/awesome-app-kobito</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>皆さんは、プログラミングに関する知識をどうやって蓄積していますか？私は、ずっとEvernoteに蓄積していたんですが、つい最近から<a href="http://kobitoapp.com/">Kobito</a>へ乗り換えました。今回は、このKobitoについて、少し紹介したいと思います。</p>

<!-- more -->


<h2>Kobito</h2>

<p><a href="http://kobitoapp.com/">Kobito</a>とは、プログラミングに関する知識を記録、共有する最適なサービス<a href="http://qiita.com/">Qiita</a>のチームによって開発中のMacクライアントアプリです。2012/04/01の現在では、先行ユーザーのみ利用する事が可能で、４月上旬にリリースが予定されています。</p>

<h2>主な機能</h2>

<p>Kobitoは、プログラマーの技術情報の記録と共有に特化しています。主な機能は、以下の通りです。</p>

<ul>
<li>Markdown記法を用いたメモと即時プレビュー機能</li>
<li>コードのシンタックスハイライト機能</li>
</ul>


<h2>Kobitoが素晴らしい理由</h2>

<p>Kobitoを利用すると分かりますが、非常にシンプルな作りとなっています。UIも目立ったデザインではありませんし、斬新な機能が搭載されている訳でもありません。では、何がそんなに素晴らしいのでしょう？私の中で、Kobitoが素晴らしいと思う理由はただ一つです。</p>

<h3>・プログラマーの技術情報のメモをストレス無く簡単に取れるから</h3>

<p>私はKobitoが使いたい訳ではなく、技術情報をメモして残しておきたいだけです。Kobitoは、必要以上にそのエディターとしての存在をアピールしません。それくらい、UIが非常にシンプルに設計されており、『メモを書く』事だけに集中させてくれます。シンタックスハイライトもサポートされているし、何よりアプリ自体の動作が軽いので使いやすいのです。</p>

<p>Evernoteは、必要以上にメモの体裁を整える事が可能です。技術情報をメモして残しておきたいだけの場合、そこまでの機能は必要ありません。そもそも、何故、メモを取るのかと言うと、すぐ忘れるからです。忘れる事を前提にしている為、メモをしておいて後で見返す訳です。必要以上に体裁を整える事よりも、メモをするという行為自体をスピードアップし、いつでも見返したい時にすぐ取り出せるようにした方が効率的です。</p>

<p>Markwodn+シンタックスハイライトという非常に一般的な既存技術を組み合わせただけのソリューションですが、私の中では現時点で最強のメモアプリです。</p>

<h2>Qiitaチームが目指す未来予想図</h2>

<p>プログラマーは誰でも、メモの一つや二つは隠し持っていると思います。何故、それを皆で共有しないんだろうか？もっと積極的に自分が持つメモを共有した方が、プログラマー全員が幸せになれるのではないか？壁にブチ当たる度にググって、あちこちのサイトを彷徨うより、1箇所に全ての技術情報が集約されている方が幸せではないだろうか？Qiitaチームは、このような問題を解決すべく、その為の環境作りをしているのではないかと勝手に予想しています。今後に期待ですね。</p>

<h2>まとめ</h2>

<p>『全てはプログラマーが幸せになる為に！』</p>

<p>そんな熱いメッセージがQiitaやKobitoからは感じられます。やっぱり、プロダクトに愛って宿るんだなーって、しみじみと感じている今日この頃です。皆さんも、Kobitoがリリースされたら、是非使ってみて下さい。</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[『第4回 SFNewTech Japan Night 東京セミファイナル』を観覧して来ました！]]></title>
    <link href="http://FakeStarBaby.github.com/blog/2012/03/31/sfnewtech-japan-night-tokyo-semi-final/"/>
    <updated>2012-03-31T01:13:00+09:00</updated>
    <id>http://FakeStarBaby.github.com/blog/2012/03/31/sfnewtech-japan-night-tokyo-semi-final</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>2012/03/30(金)に開催された『<a href="http://sfjapannight.com/jn4-02.php">第4回 SFNewTech Japan Night 東京セミファイナル</a>』を観覧して来ました。
場所は皆さんお馴染み、VOYAGE GROUPさんです。</p>

<!-- more -->


<h2>SFNewTech Japan Night</h2>

<p>このイベントは、『日本からオリジナリティの高いWebサービスをもっと世界へ発信する！』という想いから始まったイベントです。スタートアップ企業が自らのサービスをアメリカのVCに対してプレゼンし、勝者はサンフランシスコにて行われる本戦に出場する権利が得られるそうです。このイベントによる過去の<a href="http://sfjapannight.com/reviews.php">出場企業の実績</a>も見れるみたいです。</p>

<h2>当日</h2>

<p>いや、実は全く認知していないイベントだったのですが、相棒に一緒に行かないか？と誘われたので行ってみました。
やや遅れて会場入りするも、既に、大勢の人が集まっていて盛り上がっていました。</p>

<p>当日の様子は、『<a href="https://twitter.com/#!/search/realtime/%23SF_JPN">#SF_JPN</a>』のハッシュタグで確認してみて下さい。</p>

<h3>パネルディスカッション</h3>

<p>まずは、孫泰蔵さん、本間真彦さん、上杉周作さん、ブランドン・片山・ヒルさんによるパネルディスカッションでした。テーマは、『今グローバル起業家に求められる要素』です。その中でも特に気になった点だけ幾つか挙げてみます。</p>

<h4>・そろばんに価値は無い</h4>

<p>孫泰蔵さんのお兄さんである孫正義さんのエピソードです。孫正義さんが小学生の頃は、そろばん塾へ通うのが当たり前な時代だったそうです。そんな当たり前の状況下、孫正義さんは敢えてそろばん塾には通いませんでした。理由は単純明快で、自分が大人になった時、こんなそろばんを使って計算しているなんて有り得ない！そんな事より、もっと大切な事に時間を割くべきだと考えていたからだそうです。自分の中で何が大事で、何がゴミかって話しですね。ゴミに時間を費やすくらいなら、もっと大切にすべきモノに時間を割くべきです。非常に共感しました。</p>

<h4>・クリエイティビティを鍛える環境</h4>

<p>海外のある小学校では、絶対的な正解が無い問題を解かせているそうです。正解が無い問題をどうやって解けば良いのか。これは自分の頭のクリエイティビティをフル回転させて、オリジナリティのあるアウトプットを出す訓練です。公文式で幼少を過ごした私には驚きでしたね。正解の無い問題を解く事ほど、難しい事は無いですよね。</p>

<h4>・英語版を先に開発すべし</h4>

<p>よくある日本企業は、日本のマーケットだけを見ているので、当然、日本版の開発を優先して実施します。その後、日本版を海外版へローカライズする訳ですが、ココが大抵上手く機能しないというお話しでした。日本版を開発する際に、どうしても日本向けに開発するという思考が働いてしまい、日本仕様になってしまうらしい。海外を視野に入れているのであれば、まず、最初に英語版を開発しなさい。それから、日本版へローカライズするのです。この視点は今まで無かったので、とても新鮮でした。何か開発する時は、念頭に置いて開発した方が良さそうです。</p>

<h3>プレゼン</h3>

<p>スタートアップ企業15社による5分間のプレゼン、その後、5分間だけVCからの質問に答えるという形式でした。</p>

<p>プレゼンはアメリカから来たVCに対して行うので、当然、全て英語。VCからの質問も英語だし、回答も英語。しかも、通訳は一切無し！という、英語さっぱりな私には敷居が高い感じがありましたが、日本語英語？であれば、なんとか聞き取れる事が判明しました。</p>

<p>実は、この手のプレゼン、俗に言う、エレベーターピッチを生で聞くという体験は初めてだったので、アジャイルサムライに出てくるエレベーターピッチを思い出しながら聞いていました。</p>

<p>で・・・結果的には、途中で抜けだしてしまったんですが、感じた事を書いておきます。</p>

<h4>問題に深く共感出来るかどうか</h4>

<p>どんなにそのサービスのアイデアが斬新で素晴らしくても、デザインがイケてても、そのサービスが解決しようとしている『問題』そのものに共感を持てなければ、人の心は動かせない、つまり、そのサービスを自分が利用するだけの価値は生まれて来ないなと思いました。全てのプレゼンを見た訳では無いのですが、少なくとも、自分は使わないだろうな、使っても一瞬で飽きるだろうなと。要は、私はターゲットユーザーでは無かったという事になります。実際、今までたくさんのサービスが生まれては触り、そして、触らなくなりました。人の時間は限られているので、そのサービスに割り当てられるだけの価値が無ければ、長く使ってもらう事も出来ませんよね。どれだけのターゲットユーザーが共感をし、そのサービスを愛してくれるかが肝ですね。</p>

<h2>まとめ</h2>

<p>何はともあれ、日本のスタートアップ企業の熱さは体感出来ました。私はエンジニアなので、開発という視点だけで見てみると、どれも素晴らしい出来だなと思いました。このイベントに参加して、もっともっと、日本からモンスター級のサービスが出てきて欲しいし、自分もその一端に少しでも関われたら良いなと思いました。</p>

<p>その為には、日々、修行が必要ですね。</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[仲間に年齢って関係あるのか？]]></title>
    <link href="http://FakeStarBaby.github.com/blog/2012/01/05/age-does-not-matter/"/>
    <updated>2012-01-05T10:08:00+09:00</updated>
    <id>http://FakeStarBaby.github.com/blog/2012/01/05/age-does-not-matter</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>前々からスゴく疑問に思う事。一緒に働く、遊ぶ仲間に年齢制限があるのか？って話し。</p>

<h2>年齢を越えるという実体験</h2>

<p>俺は学生の頃、実はバンドやってました。大学生になって始めてバンドサークルに入り、たまたま新歓で近くに居たメンバーと意気投合してバンドを組んだのが事の始まりだった。</p>

<p>俺はボーカルをやっていたが、とにかく最初は、部室で大音量で有名ミュージシャンのコピーをやるだけで楽しかった。けど、それもつかの間、たまたま意気投合したメンバーでバンドを組んでいるので、意見が全く咬み合わない。年齢は近いけど、趣味が合わないんだよね。だから、演奏してても楽しくなくなって来て、外でバンドを組もうと思って、思い切って掲示板とかに書き込んでみた。</p>

<p>問い合わせがあった人は俺と年齢が10歳以上も離れてた。まー、学生から見ればオジサンですよ、オジサン。でも、とりあえずデモテープでも送って貰って、聞いてみてからでも良いかと思って連絡してみた。</p>

<!-- more -->


<p>届いたデモテープを聞いて驚愕！なんだ、コレ！こんな演奏が出来るアマチュアバンドが存在するのか！それくらい完成度が高くて、自分の趣味にピッタリなバンドだった。多分、テープが擦り切れるくらい聴きこんだと思う。もうその時には、年齢の事は気にしていなかった。とりあえず、この演奏に俺の歌を乗せてみたいという気持ちで一杯だった。</p>

<p>初めて顔合わせした時、オジサンっぽさは微塵も感じられなかった。そう、年齢は俺よりずっと上だけど、着てる服装から、話し方、関心のある話題など、全てが俺と変わらなかったんだ。そいつと出会ってからは、社会人になってからも一緒にバンドを続けていた。年齢はジェネレーションギャップを感じる話題を話している時のみで、逆にそれが楽しかったりもしたな。</p>

<p>ホント、仲間って年齢じゃねーなぁーと実感した体験だった。</p>

<h2>まとめ</h2>

<p>年齢って一つの要素ではあるんだけど、一緒にやりたい！って強く思えるくらいの相手なら、簡単に飛び越えられるくらいの小さいモノなんだなーと。むしろ、年齢制限をしてチャンスを狭める行為の方がよっぽど勿体無く思える。あれ以来、年齢じゃなく、その人の中身を良く見るようになったかもしれない。</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[今更ながら2011年を振り返る！]]></title>
    <link href="http://FakeStarBaby.github.com/blog/2012/01/04/2011-retrospectives/"/>
    <updated>2012-01-04T10:03:00+09:00</updated>
    <id>http://FakeStarBaby.github.com/blog/2012/01/04/2011-retrospectives</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>振り返りもせずに新年を迎えてしまったが、きちんと学んだ事をアウトプットしておきたいので、ここで2011年を振り返っておこうと思う。</p>

<h2>2011の振り返り</h2>

<p>2011年の目標はそもそも何だったのか。</p>

<h3>受託開発から新規開発へ</h3>

<p>受託開発のプログラマーとして経験を積んで来た俺は、いつの間にか、プログラミングの本来の楽しさを忘れてしまっていた。環境も選べず、言語も選べず、期日に追われ、タスクに追われ、給料も削られ、もはや何の為にコードを書いているのかさえ分からなくなってしまっている自分が居た。</p>

<p>そんな時、たまたまフラっと入った本屋さんで、PHPのZend Frameworkの参考書を手に取った。PHPは俺をこの世界に導いた言語であり、自分にとっても思い出深いモノだった。なんつーか、久々にワクワクして速攻買って読んだ。他の参考書も読みまくった。夢中だった。別に何かを作りたくて読んだ訳じゃない、ただ単純にWEBアプリケーションを面白いと思ったからだった。そう感じてから、すぐに仲間を探して、プライベートでPHPの案件のお手伝いをした。ナニコレ、楽しい！そう感じた。</p>

<p>俺ももっとユーザー側に近い立場で、色々と試行錯誤しながら開発をやりたいと思って、すぐに転職活動を始めた。</p>

<p>そう、受託開発から抜け出して、自社サービス開発へシフトチェンジする事が大きな目標だった。2011年は、念願の自社サービス開発のエンジニアとして過ごせた事は大きな収穫になった。</p>

<!-- more -->


<h3>エンジニアとしてのチャレンジ</h3>

<p>エンジニアとしてはどうだったか。</p>

<p>新規サービスの立ち上げから運用まで、ノウハウも無い状態から、Railsを利用して開発してリリースする所まで持って行けた。受託開発で当たり前のように従っていたウォーターフォールも捨て、アジャイル開発を取り入れた。Pivotalによるストーリー管理や、TDDによる開発なども経験出来た。英語が分からなかろうが、積極的に海外の記事を参考にしたり、情報収集したりするようになった。Ruby/Railsのエンジニアとしては、まだまだ1年生だけどね。サービス開発の方に掛ける時間の方が圧倒的に多くて、コードを書いている時間は減ったけど、行きと帰りの通勤時間を利用してその分をカバー出来るようにもなった。エンジニアとしては、色々と学んだ事が多かった1年に思える。</p>

<h3>サービスを創るチャレンジ</h3>

<p>サービス開発はどうだったか。</p>

<p>サービス開発？そもそも、俺は受託開発のプログラマーだったので、全てが初体験だった。コンセプトやビジョン、ビジネスモデルやユーザー体験など、本当に全てが新鮮だった。そう、裏を返せば無知だった。無知だったが故に、あらゆる選択の場面で失敗した。誰もやり方を教えてはくれなかったし、導いてもくれなかったので、本当に誰も何も知らなかったのだと思う。たくさんの失敗を経験して、何故上手く行かないのか考え、調べ、ある2つのモノに出会った。</p>

<h4>・アジャイルサムライ</h4>

<p>一つ目は、アジャイルサムライの書籍だ。</p>

<p>特に前半のインセプションデッキの下りは強く共感を覚えた。1年前の自分がもしこの書籍を読んだとして、本当に理解出来ただろうか？失敗する確率を減らせただろうか？多分、シカトしていただろう。またまた、そんな事言っちゃって・・・と馬鹿にしていたかもしれない。一度でも身を持って失敗した経験があったからこそ、心に強く響いたんだと思う。</p>

<h4>・リーンスタートアップ</h4>

<p>二つ目は、リーンスタートアップだ。ちょうど、日本でもこの手法が注目を浴び始めて来ているのでご存知の方も多いと思うが、相棒と参加したミートアップで、あぁ、まさに！と強く共感を覚えた。</p>

<p>細かい点はここで挙げ切れない程あるんだが、一つ挙げるとしたら、サービス開発には、失敗する確率を減らす方法があり、それに則ってやるべきという事かな。まー、何の成功もしていない俺が言うのはどうかと思うが。</p>

<h2>まとめ</h2>

<p>総合的に見て、自分にとっては非常に有意義が経験が出来たのではないかと思う。次はこれをどう生かして行くかが鍵だね。</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[相棒よ、お疲れ様でした！]]></title>
    <link href="http://FakeStarBaby.github.com/blog/2011/12/28/goodbye-and-thanks-my-partner/"/>
    <updated>2011-12-28T09:54:00+09:00</updated>
    <id>http://FakeStarBaby.github.com/blog/2011/12/28/goodbye-and-thanks-my-partner</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>今の会社に入社してから、一心同体で戦いに挑んできた相棒とも今日でお別れ。同じ会社で一緒に戦う事はもう無さそうだ。</p>

<h2>相棒から学んだ事</h2>

<p>相棒は、新規事業に関して、RubyやRails、Vimに関して、右も左も分からない俺の道標となってくれた。相棒から学んだ事はたくさんある。一緒に学んだ事もたくさんある。</p>

<p>ほとんどが厳しい局面ばかりで、心底笑い合えた瞬間は無かったかもしれないけどね。それでも、きっと、相棒と過ごしたこの時間や経験は、今後の二人の糧になる事は間違い無い。あの時があったから、今があるんだと思えるように頑張りたいと思う。むしろ、俺は相棒に何か残せたのかどうかが疑問かな。</p>

<!-- more -->


<h2>リスペクト</h2>

<p>相棒を漢字一文字で表現するなら、間違いなく「考」だなー。今までなんとなく生きてきた俺には、相棒の考える力を羨ましく思っていた。相棒自身はまだ、自分のズバ抜けた才能に気付いていないのかもしれないが、俺から見たら魅力的なスキルだったよ。俺もあーなりたいと思う、いや、マジで。</p>

<p>いつだったか、相棒は問題を見つけたから書きだしてみたと言って、俺にその紙を見せてくれた事がある。その紙には、びっしりと相棒の頭の中の情報が整理されて書き込まれていた。多分、相棒の中では特別な事をしているという自覚はないだろうな。自然とあんな事が出来る人ってのは、ホント限られていると思うし、俺はあの紙を見た時に、単純にスゲー！って感動した事を今でも覚えてる。</p>

<h2>これからの相棒に向けて</h2>

<p>進むべき道、何をするか、何を目指すか、色々と試行錯誤しているようだけど、相棒なら大丈夫だって俺は信じてるよー。そして、今、相棒は種まきをしている。どんな花が咲くのか、俺にも相棒にもまだ分からないけど。きっと、相棒の咲かせる花はキレイに違いない！というプレッシャーも与えておこう。</p>

<h2>Thank you!!</h2>

<p>最後に・・・相棒よ、本当にお疲れ様でした！貴重な体験をどうもありがとう！そして、これからも宜しく！</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[もっと仲間を増やしたい！]]></title>
    <link href="http://FakeStarBaby.github.com/blog/2011/12/27/go-out/"/>
    <updated>2011-12-27T09:48:00+09:00</updated>
    <id>http://FakeStarBaby.github.com/blog/2011/12/27/go-out</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>来年から、会社のエンジニアは俺ただ一人となる。皆それぞれ自分の進むべき道を真剣に考えた結果、残念ながら離れる事になった。エンジニアが一人、何それ楽しいの？想像しただけでも楽しくないわー。</p>

<!-- more -->


<h2>外へ出て、外を知る</h2>

<p>新規事業に携わっているとは言え、俺の軸はエンジニアだ。技術的な話しもしたいし、情報交換もしたい。会社内にそーゆーエンジニアが居ないという事は、もう外に出るしか無いという事だな。</p>

<p>・・・とゆー訳で、来年は色んな勉強会にも積極的に参加して行くつもり。仲間をもっと増やしたい！そう思う今日この頃。</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[そのコードの向こう側、見えてますか？]]></title>
    <link href="http://FakeStarBaby.github.com/blog/2011/12/26/other-side-of-the-code/"/>
    <updated>2011-12-26T09:35:00+09:00</updated>
    <id>http://FakeStarBaby.github.com/blog/2011/12/26/other-side-of-the-code</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>エンジニアの一日の大半は、コードと向き合って実装を行う事だと思うんだけど、それが目的化してはいけないなーと、最近になって強く思うようになった。</p>

<h2>コードを書く目的</h2>

<p>個人的な趣味なら良いけど、会社として、組織としてビジネスをやるなら、コードを書く目的があるはずだよね。何故、俺達はそのコードを書いているのか。そのコードの先にサービスがあり、そのサービスの先にユーザーが居て、そのユーザーに何かしらの課題があって、それを解決する事こそが最大の目的なんですよね。</p>

<!-- more -->


<h2>コードの向こう側を見る</h2>

<p>Web DB Pressのクックパッド特集で、強く心に響いた、ある一言がありました。</p>

<blockquote><p>リクエスト一つ一つの向こう側にユーザーの食卓があるという責任を感じている。</p></blockquote>

<p>全てはユーザーの為にあるという姿勢。こうあるべきだと思った。少なくとも俺が今まで経験した職場で、こんな姿勢で作業しているエンジニアは居なかったように思う。目の前にあるコードを仕様書通りに動かす事や、スケジュール通りにリリースをする事しか考えてなくて、そのサービスのコンセプトやビジョンは何なのか、いつ誰がどのように使うのか、何も分からないまま、ただただコードを書く事に専念する。なーんか、違う気がする。</p>

<p>確かにコードを書く事は楽しいけどね。役割分担されてるし、そこまで首を突っ込むのも面倒くせーけど。</p>

<p>でも、自分の人生の貴重な時間を割いている訳だから、少なくとも自分が書いたコードの存在意義くらいは知っておくべきだと思うし、本当に価値あるコードを書きたいと思うなら、そのコードの向こう側に居るユーザーにも視線を向けるべきだと強く思う。</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[何をやるかよりも、誰とやるか！]]></title>
    <link href="http://FakeStarBaby.github.com/blog/2011/12/22/do-with-anyone/"/>
    <updated>2011-12-22T09:24:00+09:00</updated>
    <id>http://FakeStarBaby.github.com/blog/2011/12/22/do-with-anyone</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>どうも初めまして、FakeStarBabyです。とある会社の社内ベンチャー部門で、新規開発のあんな事やこんな事、そして、Railsでコードを書いたりしてます。基本的な軸はエンジニア・・・だと思います。</p>

<p>今日からブログを始めてみようかと。思い付いたままに、自己中心的に書き殴って行きたいと思うので、皆さん宜しく！</p>

<!-- more -->


<h2>何がやりたいのか</h2>

<p>さて、皆さんは今やりたい事ってありますかね？</p>

<p>俺は正直、今自分が何をしたいのか、よく分かってないですね。当然、何を目指してキャリアを積んでくのかは大事だし、目標を持って前進すべきだとは思うんだけど。でも、最近よく思うのは、何をやるかよりも、誰とやるかの方が大事かなーと。</p>

<p>何をやるかを優先すると、やりたい事が実現出来て楽しめるんか・・・と言うと、そうではない気がしていて。自分の周りには誰かが居て、そいつらと一緒に作業を進めて行かなきゃなんないよね。そいつらが自分に合わない場合、無理して合わせるハメになる。やりたい事は確かにやれてるけど・・・なーんか楽しくないわー！とか思ってしまうんだよね。</p>

<h2>誰とやりたいのか</h2>

<p>そんな俺は、<strong>『何をやるかよりも、誰とやるか！』</strong>を優先する。だって、誰とやるか決めれば、何をやるかなんて決まると思うし。大学時代の友人関係に似てるかな。講義サボって何をするかって？そんなん決まってないよ！ただ、気の合う仲間が集まってさえすれば良い。ウダウダしてる内に何かするでしょ！そして、最高に楽しーしね！</p>

<p>ってな感じ、ありませんか？</p>
]]></content>
  </entry>
  
</feed>
