<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">

  <title><![CDATA[Category: workstyle | SCRABBLE&#9734;NOTE]]></title>
  <link href="http://FakeStarBaby.github.com/blog/categories/workstyle/atom.xml" rel="self"/>
  <link href="http://FakeStarBaby.github.com/"/>
  <updated>2012-07-23T15:12:16+09:00</updated>
  <id>http://FakeStarBaby.github.com/</id>
  <author>
    <name><![CDATA[Yoshinori Hirasawa a.k.a. fakestarbaby]]></name>
    
  </author>
  <generator uri="http://octopress.org/">Octopress</generator>

  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[退職しました！]]></title>
    <link href="http://FakeStarBaby.github.com/blog/2012/07/05/resigned/"/>
    <updated>2012-07-05T11:23:00+09:00</updated>
    <id>http://FakeStarBaby.github.com/blog/2012/07/05/resigned</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>2012年06月末をもって、会社を退職しました。</p>

<h2>初期衝動をもう一度</h2>

<p>2010年09月まで、小さい会社でプログラマーとして客先常駐の案件をひたすらこなしていました。社会人になって長年、普通のプログラマーとして生きて来ました。目の前に与えられた仕事を完遂すべく、Cから始まり、Java、C++、C#、VB、.NET、WPF、と色んな言語と環境にチャレンジし、たくさんの経験を積みました。しかし、いつしか、何故、自分がプログラマーになろうと思ったのか、その初期衝動とも言うべき感情も忘れ、ただのコーディングマシーンに成り下がっていました。</p>

<!-- more -->


<p>そんな中、社内で新規開発チームを組んで自社製品を作ろうという試みが、私の運命を変える一つのきっかけになりました。</p>

<p>素晴らしいアイデアを思い付いた訳でもなく、自社製品をリリース出来た訳でもありません。ただ一つ、純粋に「創る事の楽しさ」を実感出来たのです。それは、私がプログラマーになろうと思った初期衝動そのものでした。大学4年の卒論で初めてPHPに触れ、コーディングしたプログラムが動いて画面を表示した時の感動、チープながらもバイト先の在庫管理システムを創っていた時の楽しさが、まるで、フラッシュバックのように思い出されたのです。</p>

<p>2010年になり、強くその初期衝動を追い求めるようになりました。今まで寝ていただけの通勤時間は、全て勉強の時間に充てました。PHPのZendフレームワークの技術書を購入し、知り合いの紹介で実際に稼働しているWebサービスのお手伝いもしました。それから、Ruby、Railsの技術書を買い漁り、どんどん自分へ投資するようになりました。プライベートな時間を割いてまで何かを創りたいと思ったのは、プログラマーになってからは初めての事でした。</p>

<p>初期衝動をもう一度味わいたくて、心機一転、2010年10月にこの会社へ転職しました。</p>

<h2>変化、変化、変化</h2>

<p>この会社に入社する前は、ガラケーだったし、TwitterもFacebookもやってなかったし、GitもHerokuも知らなかったし、Macも触った事がなかったし、最新情報のアンテナも張ってなかったし、勉強会にすら参加した事がなかったし、今と比べると、もう本当に別人のようです。人間って、変わろうと思えば、幾らでも変われるモンですね。ただ変わりたいと願うだけではなく、変わる為に行動し続ける事が大切です。</p>

<p>常識に縛られない事と、変化を柔軟に受け入れる事で、自分が成長のループの中に居る事を実感する事が出来ました。これは、会社という組織体によるモノではなく、一緒に働いていた仲間や、勉強会で知り合った仲間によるモノが大きく起因していたと思います。</p>

<h2>初期衝動のその先</h2>

<p>また、「創る事の楽しさ」の先に、「創る事の難しさ」がある事を知りました。そこから、アジャイルサムライのインセプションデッキ、リーンスタートアップなどにも興味を持つようになりました。</p>

<p>やみくもに、エンジニアとして技術ばかりを追い求めていたら、今までの私だったら、まず、興味を持つ事は無い領域だったろうと思います。</p>

<h2>もう一度、エンジニアへ</h2>

<p>2012年に入ってからは、社内事情により、私がコードを書く事は無くなりました。エンジニアとしてではなく、プロジェクトマネージャーとしての管理業務が続き、モチベーションも徐々に低下し始めていました。私は、コードが書けないストレスを発散する為に、行きと帰りの電車内で、ただひたすらコードと遊んでいました。今まで参加した事も無い勉強会にもたくさん参加するようになり、新しい知識と触れ合って刺激を受けたり、エンジニアの仲間を追い求めるようになりました。完全に、日々の業務でエンジニア業に関われない反動から来ていたと思います。</p>

<p>もう一度、エンジニアになりたい。</p>

<p>ただ、それだけの想いで、会社を飛び出す事にしました。人生の中で、仕事をしている時間が最も長い為、その時間は楽しくあるべきだと考えています。もっとエンジニア業に携わっていたい、もっとワクワクしたい、もっと自分らしくありたい。</p>

<h2>これから</h2>

<p>幸運にもお声掛けしてくれた仲間が居るので、しばらくは、そこでエンジニアとして、より一層の高みを目指して頑張りたいと思います。</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[小さなチーム、大きな仕事を読んだ！]]></title>
    <link href="http://FakeStarBaby.github.com/blog/2012/01/26/book-rework/"/>
    <updated>2012-01-26T20:59:00+09:00</updated>
    <id>http://FakeStarBaby.github.com/blog/2012/01/26/book-rework</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>Ruby on Railsを生み出した37signalsが書き上げた成功の法則に関する書籍、「小さなチーム、大きな仕事」を読んだ。この書籍自体は結構前からあったんだけど、今回、イラストを収録して完全版として発売されたので、それをきっかけに購入してみた。</p>

<!-- more -->


<h2>感想</h2>

<p>小さなテーマ毎に、コンパクトに要点だけ上手くまとめていて、非常に読みやすい印象を受けた。こうあるべき！という37signalsならではの考え方に加えて、簡単な事例も合わせて掲載されているしね。全て読み終えた後の感想を一言で言うならば、「考えてみれば、当たり前の事」ですね。ここで重要なのは「考えてみれば」という所。</p>

<p>おそらく、ほとんどの話しは自分が気付かない内に、自分の中で常識として定着しているような話しだ。でも、本当はこうだと思わない？一度頭をリセットして、もう一度考えてごらん？と、この書籍は語り掛けてくる。</p>

<h2>胸打たれたフレーズ</h2>

<p>一番気に入ったフレーズは・・・</p>

<blockquote><p>『世界にささやかに貢献しよう』</p></blockquote>

<p>というフレーズ。</p>

<p>世界中をあっと驚かせるようなドリームじゃなくても良い、ささやかでも自分が世界に貢献しているんだという認識を持つ事で、自分がしている仕事に価値を見い出せるようになる。</p>

<h2>まとめ</h2>

<p>今、自分は世界に貢献出来ているだろうか・・・。</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[仲間に年齢って関係あるのか？]]></title>
    <link href="http://FakeStarBaby.github.com/blog/2012/01/05/age-does-not-matter/"/>
    <updated>2012-01-05T10:08:00+09:00</updated>
    <id>http://FakeStarBaby.github.com/blog/2012/01/05/age-does-not-matter</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>前々からスゴく疑問に思う事。一緒に働く、遊ぶ仲間に年齢制限があるのか？って話し。</p>

<h2>年齢を越えるという実体験</h2>

<p>俺は学生の頃、実はバンドやってました。大学生になって始めてバンドサークルに入り、たまたま新歓で近くに居たメンバーと意気投合してバンドを組んだのが事の始まりだった。</p>

<p>俺はボーカルをやっていたが、とにかく最初は、部室で大音量で有名ミュージシャンのコピーをやるだけで楽しかった。けど、それもつかの間、たまたま意気投合したメンバーでバンドを組んでいるので、意見が全く咬み合わない。年齢は近いけど、趣味が合わないんだよね。だから、演奏してても楽しくなくなって来て、外でバンドを組もうと思って、思い切って掲示板とかに書き込んでみた。</p>

<p>問い合わせがあった人は俺と年齢が10歳以上も離れてた。まー、学生から見ればオジサンですよ、オジサン。でも、とりあえずデモテープでも送って貰って、聞いてみてからでも良いかと思って連絡してみた。</p>

<!-- more -->


<p>届いたデモテープを聞いて驚愕！なんだ、コレ！こんな演奏が出来るアマチュアバンドが存在するのか！それくらい完成度が高くて、自分の趣味にピッタリなバンドだった。多分、テープが擦り切れるくらい聴きこんだと思う。もうその時には、年齢の事は気にしていなかった。とりあえず、この演奏に俺の歌を乗せてみたいという気持ちで一杯だった。</p>

<p>初めて顔合わせした時、オジサンっぽさは微塵も感じられなかった。そう、年齢は俺よりずっと上だけど、着てる服装から、話し方、関心のある話題など、全てが俺と変わらなかったんだ。そいつと出会ってからは、社会人になってからも一緒にバンドを続けていた。年齢はジェネレーションギャップを感じる話題を話している時のみで、逆にそれが楽しかったりもしたな。</p>

<p>ホント、仲間って年齢じゃねーなぁーと実感した体験だった。</p>

<h2>まとめ</h2>

<p>年齢って一つの要素ではあるんだけど、一緒にやりたい！って強く思えるくらいの相手なら、簡単に飛び越えられるくらいの小さいモノなんだなーと。むしろ、年齢制限をしてチャンスを狭める行為の方がよっぽど勿体無く思える。あれ以来、年齢じゃなく、その人の中身を良く見るようになったかもしれない。</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[もっと仲間を増やしたい！]]></title>
    <link href="http://FakeStarBaby.github.com/blog/2011/12/27/go-out/"/>
    <updated>2011-12-27T09:48:00+09:00</updated>
    <id>http://FakeStarBaby.github.com/blog/2011/12/27/go-out</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>来年から、会社のエンジニアは俺ただ一人となる。皆それぞれ自分の進むべき道を真剣に考えた結果、残念ながら離れる事になった。エンジニアが一人、何それ楽しいの？想像しただけでも楽しくないわー。</p>

<!-- more -->


<h2>外へ出て、外を知る</h2>

<p>新規事業に携わっているとは言え、俺の軸はエンジニアだ。技術的な話しもしたいし、情報交換もしたい。会社内にそーゆーエンジニアが居ないという事は、もう外に出るしか無いという事だな。</p>

<p>・・・とゆー訳で、来年は色んな勉強会にも積極的に参加して行くつもり。仲間をもっと増やしたい！そう思う今日この頃。
r</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[何をやるかよりも、誰とやるか！]]></title>
    <link href="http://FakeStarBaby.github.com/blog/2011/12/22/do-with-anyone/"/>
    <updated>2011-12-22T09:24:00+09:00</updated>
    <id>http://FakeStarBaby.github.com/blog/2011/12/22/do-with-anyone</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>どうも初めまして、FakeStarBabyです。とある会社の社内ベンチャー部門で、新規開発のあんな事やこんな事、そして、Railsでコードを書いたりしてます。基本的な軸はエンジニア・・・だと思います。</p>

<p>今日からブログを始めてみようかと。思い付いたままに、自己中心的に書き殴って行きたいと思うので、皆さん宜しく！</p>

<!-- more -->


<h2>何がやりたいのか</h2>

<p>さて、皆さんは今やりたい事ってありますかね？</p>

<p>俺は正直、今自分が何をしたいのか、よく分かってないですね。当然、何を目指してキャリアを積んでくのかは大事だし、目標を持って前進すべきだとは思うんだけど。でも、最近よく思うのは、何をやるかよりも、誰とやるかの方が大事かなーと。</p>

<p>何をやるかを優先すると、やりたい事が実現出来て楽しめるんか・・・と言うと、そうではない気がしていて。自分の周りには誰かが居て、そいつらと一緒に作業を進めて行かなきゃなんないよね。そいつらが自分に合わない場合、無理して合わせるハメになる。やりたい事は確かにやれてるけど・・・なーんか楽しくないわー！とか思ってしまうんだよね。</p>

<h2>誰とやりたいのか</h2>

<p>そんな俺は、<strong>『何をやるかよりも、誰とやるか！』</strong>を優先する。だって、誰とやるか決めれば、何をやるかなんて決まると思うし。大学時代の友人関係に似てるかな。講義サボって何をするかって？そんなん決まってないよ！ただ、気の合う仲間が集まってさえすれば良い。ウダウダしてる内に何かするでしょ！そして、最高に楽しーしね！</p>

<p>ってな感じ、ありませんか？</p>
]]></content>
  </entry>
  
</feed>
