<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">

  <title><![CDATA[Category: event | SCRABBLE&#9734;NOTE]]></title>
  <link href="http://FakeStarBaby.github.com/blog/categories/event/atom.xml" rel="self"/>
  <link href="http://FakeStarBaby.github.com/"/>
  <updated>2012-04-06T21:16:32+09:00</updated>
  <id>http://FakeStarBaby.github.com/</id>
  <author>
    <name><![CDATA[Yoshinori Hirasawa a.k.a. fakestarbaby]]></name>
    
  </author>
  <generator uri="http://octopress.org/">Octopress</generator>

  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[アマゾンリーンクラウドレボリューションセミナーに参加したよ！]]></title>
    <link href="http://FakeStarBaby.github.com/blog/2012/04/06/amazon-lean-cloud-revolution/"/>
    <updated>2012-04-06T21:09:00+09:00</updated>
    <id>http://FakeStarBaby.github.com/blog/2012/04/06/amazon-lean-cloud-revolution</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>2012年04月06日(金)にベルサール秋葉原で開催された、<a href="http://aws.amazon.com/jp/event_schedule/aws-lean-cloud/">アマゾンリーンクラウドレボリューションセミナー</a>に参加して来ました。当日は、<a href="http://amzn.to/Ia7lRe">リーンスタートアップの書籍(日本語訳)</a>が1割引で先行販売されていたので、会場入りするなり即効でゲットしました。</p>

<p>当日のTwitterの様子は、<a href="http://togetter.com/li/284207">こちら</a>にまとまっています。</p>

<!-- more -->


<h2>アマゾンリーンクラウドレボリューションセミナー</h2>

<p>『リーンクラウド』をテーマに、ビジネスの立ち上げから成長、維持の過程において、クラウドとリーンスタートアップのアプローチがどのよう寄与するかについて紹介する為のイベントです。</p>

<h2>ご挨拶</h2>

<p>まずは、アマゾンデータサービスジャパン株式会社、代表取締役社長の長崎忠雄さんによるご挨拶からです。</p>

<p>多くのスタートアップ企業がAWSのクラウドを活用して成功しており、日本でも多くのスタートアップ出身企業に選ばれているよというお話しでした。</p>

<h2>基調講演</h2>

<p>次は、Amazon.com、CTOのヴァ－ナー・ボーガス博士による基調講演です。</p>

<p>スタートアップ企業は、リーンスタートアップとAWSを上手く組み合わせて利用しており、その一つの事例として<a href="http://animoto.com/">Animoto</a>という企業のAWS利用例を紹介してくれました。私は正直、AWSに詳しい訳ではないので、詳細はここでは割愛します。</p>

<p>クラウドを利用するメリットとして、以下の点を挙げていました。</p>

<ul>
<li>コストの削減</li>
<li>アジャイルさの向上</li>
<li>煩雑な作業の除去</li>
<li>21世紀のアーキテクチャの基礎</li>
</ul>


<p>言うまでも無く、現在は、ビジネスの価値をより早く市場へ出して行くスピードが求められます。そのスピードを得る為に、クラウドを利用する事によって無駄を省き、本質的な作業に集中する事が出来ます。</p>

<p>特に印象が残った言葉は、以下です。</p>

<blockquote><p>顧客に直接、価値をもたらさないモノは、全てムダなモノである。</p></blockquote>

<p>価値ありきですよね。</p>

<h2>特別講演</h2>

<p>次は、リーンスタートアップの書籍の著者、エリック・リース氏による特別講演です。</p>

<h3>作る価値があるのかを問う</h3>

<p>スタートアップとは、言い換えると実験であり、作れるかどうかではなく、作られるべきかどうかを真剣に問うべきです。スタートアップ企業のほとんどが失敗します。その理由は、技術的に難しいからではなく、必要の無いモノを作るから潰れるのです。</p>

<blockquote><p>誰も欲しがらないモノを作るのはやめよう。</p></blockquote>

<p>アイデアが斬新だろうが、技術的に新しいとか、そんな事は顧客にとって何の価値も無い。欲しがっているモノを作るべきだという事がよく分かりますね。</p>

<h3>素早くピボットする</h3>

<p>成功しているスタートアップを見てみると、最初からアイデアが素晴らしいというケースはそれ程、多くはありません。むしろ、とんでもないアイデアから始まっていたりします。では、失敗する企業と成功する企業は何が違うのか？それは、素早くピボットしていたかどうかです。</p>

<p>悪い計画に従って実行して失敗するケースもあるし、良い計画にしたがって実行して失敗するケースもあります。素早くピボットするには、出来るだけ短いサイクルにして、無駄なく機敏に動く事が必要です。実体験になぞらえてお話ししてくれましたが、どんなに難しい技術を採用していようと、どんなに美しく完璧なプログラムだろうと、どんなに計画通りに進んでいようと、誰にも使われないようでは、何の価値も無いという事ですね。</p>

<p>印象に残った言葉は、以下です。</p>

<blockquote><p>最小のスペックを、最小の努力で作る。</p></blockquote>

<p>スモールスタートです。必要最低限なコア機能のみに削ぎ落とし、小さく始め、徐々に積み上げていこうというスタイルですね。</p>

<blockquote><p>作る前に反応を見る。</p></blockquote>

<p>これは、モノを作るよりも前に、こういうモノをリリースする予定です！と宣言する事で、作られるべきかどうかを判断する時に使えます。誰もワクワクしなければ反応も無いし、作られるべきではないという事が、作る前に分かります。<a href="http://launchrock.com/">launchrock</a>というサービスが、よく使われていますよね。</p>

<blockquote><p>STOP WASTING PEOPLE'S TIME</p></blockquote>

<p>ムダな時間を過ごすのはやめよう。分かってはいるけど、実践するのは難しい、とても深い一言だと思いました。</p>

<h2>ライトニングトークセッション</h2>

<p>世界を目指す日本のスタートアップ企業が登壇して、ライトニングトークをするセッションです。</p>

<p>特に、個人的に気になったスタートアップ企業のみ、以下にまとめます。</p>

<h3><a href="http://growbutton.com/">Grow!</a></h3>

<p>皆さん、お馴染みのGrow!です。もうかなり流行っている印象を受けるけど、各種ソーシャルメディア情報をインポートして、マイページに表示されるようになるそうなので、ポートフォリオとしても利用可能になっていくそうです。コンセプト、ビジョン、共に、良いので、今後も期待出来ますね。</p>

<h3><a href="http://creatty.com/">Creatty</a></h3>

<p>これは、初めて知りました。アートやクラフトの売買プラットフォームのようですが、良いなと思ったのが、その作品が出来上がる過程をTLとして見れるという発想です。大抵、私達が目にする作品というモノは、既に完成している訳です。その過程がどうだったかを知る術はありません。だからこそ、お菓子工場で大量生産されている映像を見てワクワクするのです。その過程をTLとして見れるというのは、とても感慨深いモノがあると思います。例えば、それが世界に一つしかないとしたら、余計にですよね。</p>

<h3><a href="http://itunes.apple.com/jp/app/oyakoderizumuehon/id469322728?mt=8">リズム絵本</a></h3>

<p>これは、実は私の娘(3歳)がiPhoneでよく遊んでいたアプリなんです。流れている音楽に合わせて、表示されている楽器をタップして楽しむだけのアプリです。でも、ターゲットは子供なので、説明無しで直感で遊べるというUXは、かなり難易度が高い気がします。子供向けのアプリでも、容赦無くムダな広告表示をしているアプリも散見される中、このアプリは広告も無く、ストレス無く遊んでいたのを覚えています。</p>

<h3><a href="http://crowdworks.jp/">ClowdWorks</a></h3>

<p>日本中のスキルがある人と1時間単位で受発注が出来るサービスです。もっと働き方は自由であるべきだ！という信念が伝わって来ますね。既に、数千万円の取り引きがされているようです。ワークスタイルは今後、どんどん変わっていくんでしょうね。</p>

<h3>LogTown</h3>

<p>これも、初めて知りました。ソーシャルメディア情報をアグリゲートして、自分の興味をテキストではなく、シムシティのような街で表現してくれるというサービスらしいです。コンセプトが非常に面白いので、私も自分の興味を街として表現したらどうなるだろう？と思いました。</p>

<h2>パネルディスカッション</h2>

<p>パネラーの方々は以下です。</p>

<ul>
<li>エリック・リース氏</li>
<li>Amazon.com、CTOのヴァ－ナー・ボーガス博士</li>
<li>株式会社gumi、代表取締役社長の國光宏尚さん</li>
<li>頓智ドット株式会社、Founder、CMOの井口尊仁さん</li>
</ul>


<p>アマゾンデータサービスジャパン株式会社、事業開発部長の川本雄人さんがモデレーターを努めました。</p>

<h3>MVP</h3>

<p>MVPとは、Minimum viable productの略称で、サービスを構成する最低限のコア機能を最初に作る事を意味しています。より複雑なモノを作ろうとする心理が働いしてしまいがちだが、複雑なモノを作る必要はありません。むしろ、必要とされているコア機能、仮設を実証する為の最低限のモノから始めるべきであるというお話しでした。</p>

<h3>フィードバックループ</h3>

<p>ユーザーから得られたデータや声をフィードバックとして、いかに素早くループを回して行けるのかというお話しでした。ユーザーの行動を分析して、最適解は何か考え抜く事が大事ですよね。</p>

<h3>ピボット</h3>

<p>印象に残った言葉は、以下です。</p>

<blockquote><p>ピボットは、戦略の変更であって、ビジョンの変更ではない。</p></blockquote>

<p>ビジョンというのは、こうであるべきだという信念であり、これを曲げる事がピボットではない。その目的地にどうやって向かって行くのか、その戦略を変更するのだという事でした。</p>

<h2>まとめ</h2>

<p>リーンスタートアップは、以前、ミートアップに参加して以来だった為、著者からの意見を聞けた事はとても良かったですね。早速、購入したリーンスタートアップの書籍を読んで、理解を深めたいと思います。</p>

<blockquote><p>大きなビジョンを描き、小さく始めよう！</p></blockquote>

<h2>余談</h2>

<p>イベント終了後に配布されたAmazonのステッカーの一部をたくさん貼り付けている<a href="https://twitter.com/#!/ppworks/status/188201128394108929">お友達</a>が居ました。ステッカーを格好良くレイアウトして貼るスキル、欲しいですね。よくギタリストのギターケースに、ライブのパスをガンガン貼ってたりしますけど、アレ格好良いですよね。</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[『第4回 SFNewTech Japan Night 東京セミファイナル』を観覧して来ました！]]></title>
    <link href="http://FakeStarBaby.github.com/blog/2012/03/31/sfnewtech-japan-night-tokyo-semi-final/"/>
    <updated>2012-03-31T01:13:00+09:00</updated>
    <id>http://FakeStarBaby.github.com/blog/2012/03/31/sfnewtech-japan-night-tokyo-semi-final</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>2012/03/30(金)に開催された『<a href="http://sfjapannight.com/jn4-02.php">第4回 SFNewTech Japan Night 東京セミファイナル</a>』を観覧して来ました。
場所は皆さんお馴染み、VOYAGE GROUPさんです。</p>

<!-- more -->


<h2>SFNewTech Japan Night</h2>

<p>このイベントは、『日本からオリジナリティの高いWebサービスをもっと世界へ発信する！』という想いから始まったイベントです。スタートアップ企業が自らのサービスをアメリカのVCに対してプレゼンし、勝者はサンフランシスコにて行われる本戦に出場する権利が得られるそうです。このイベントによる過去の<a href="http://sfjapannight.com/reviews.php">出場企業の実績</a>も見れるみたいです。</p>

<h2>当日</h2>

<p>いや、実は全く認知していないイベントだったのですが、相棒に一緒に行かないか？と誘われたので行ってみました。
やや遅れて会場入りするも、既に、大勢の人が集まっていて盛り上がっていました。</p>

<p>当日の様子は、『<a href="https://twitter.com/#!/search/realtime/%23SF_JPN">#SF_JPN</a>』のハッシュタグで確認してみて下さい。</p>

<h3>パネルディスカッション</h3>

<p>まずは、孫泰蔵さん、本間真彦さん、上杉周作さん、ブランドン・片山・ヒルさんによるパネルディスカッションでした。テーマは、『今グローバル起業家に求められる要素』です。その中でも特に気になった点だけ幾つか挙げてみます。</p>

<h4>・そろばんに価値は無い</h4>

<p>孫泰蔵さんのお兄さんである孫正義さんのエピソードです。孫正義さんが小学生の頃は、そろばん塾へ通うのが当たり前な時代だったそうです。そんな当たり前の状況下、孫正義さんは敢えてそろばん塾には通いませんでした。理由は単純明快で、自分が大人になった時、こんなそろばんを使って計算しているなんて有り得ない！そんな事より、もっと大切な事に時間を割くべきだと考えていたからだそうです。自分の中で何が大事で、何がゴミかって話しですね。ゴミに時間を費やすくらいなら、もっと大切にすべきモノに時間を割くべきです。非常に共感しました。</p>

<h4>・クリエイティビティを鍛える環境</h4>

<p>海外のある小学校では、絶対的な正解が無い問題を解かせているそうです。正解が無い問題をどうやって解けば良いのか。これは自分の頭のクリエイティビティをフル回転させて、オリジナリティのあるアウトプットを出す訓練です。公文式で幼少を過ごした私には驚きでしたね。正解の無い問題を解く事ほど、難しい事は無いですよね。</p>

<h4>・英語版を先に開発すべし</h4>

<p>よくある日本企業は、日本のマーケットだけを見ているので、当然、日本版の開発を優先して実施します。その後、日本版を海外版へローカライズする訳ですが、ココが大抵上手く機能しないというお話しでした。日本版を開発する際に、どうしても日本向けに開発するという思考が働いてしまい、日本仕様になってしまうらしい。海外を視野に入れているのであれば、まず、最初に英語版を開発しなさい。それから、日本版へローカライズするのです。この視点は今まで無かったので、とても新鮮でした。何か開発する時は、念頭に置いて開発した方が良さそうです。</p>

<h3>プレゼン</h3>

<p>スタートアップ企業15社による5分間のプレゼン、その後、5分間だけVCからの質問に答えるという形式でした。</p>

<p>プレゼンはアメリカから来たVCに対して行うので、当然、全て英語。VCからの質問も英語だし、回答も英語。しかも、通訳は一切無し！という、英語さっぱりな私には敷居が高い感じがありましたが、日本語英語？であれば、なんとか聞き取れる事が判明しました。</p>

<p>実は、この手のプレゼン、俗に言う、エレベーターピッチを生で聞くという体験は初めてだったので、アジャイルサムライに出てくるエレベーターピッチを思い出しながら聞いていました。</p>

<p>で・・・結果的には、途中で抜けだしてしまったんですが、感じた事を書いておきます。</p>

<h4>問題に深く共感出来るかどうか</h4>

<p>どんなにそのサービスのアイデアが斬新で素晴らしくても、デザインがイケてても、そのサービスが解決しようとしている『問題』そのものに共感を持てなければ、人の心は動かせない、つまり、そのサービスを自分が利用するだけの価値は生まれて来ないなと思いました。全てのプレゼンを見た訳では無いのですが、少なくとも、自分は使わないだろうな、使っても一瞬で飽きるだろうなと。要は、私はターゲットユーザーでは無かったという事になります。実際、今までたくさんのサービスが生まれては触り、そして、触らなくなりました。人の時間は限られているので、そのサービスに割り当てられるだけの価値が無ければ、長く使ってもらう事も出来ませんよね。どれだけのターゲットユーザーが共感をし、そのサービスを愛してくれるかが肝ですね。</p>

<h2>まとめ</h2>

<p>何はともあれ、日本のスタートアップ企業の熱さは体感出来ました。私はエンジニアなので、開発という視点だけで見てみると、どれも素晴らしい出来だなと思いました。このイベントに参加して、もっともっと、日本からモンスター級のサービスが出てきて欲しいし、自分もその一端に少しでも関われたら良いなと思いました。</p>

<p>その為には、日々、修行が必要ですね。</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[第1回 渋谷Edge Rails勉強会×株式会社ドリコム事例発表 + heroku de rails事例発表に参加したよ！]]></title>
    <link href="http://FakeStarBaby.github.com/blog/2012/03/06/shibuyarails/"/>
    <updated>2012-03-06T23:45:00+09:00</updated>
    <id>http://FakeStarBaby.github.com/blog/2012/03/06/shibuyarails</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>2012/03/06(火)にGMOさんで開催された、第1回 渋谷Edge Rails勉強会×株式会社ドリコム事例発表 + heroku de rails事例発表に参加したよ！</p>

<p>記念すべき第1回という噂を聞き付けて、これは是非出てみようと思って参加した。会場はとても広くてキレイで、もうここに住んで作業しちゃいたいくらいでしたね。で、集まった人数は約250人くらい？今年に入ってから色んな勉強会に出てきたけど、こんなにRailsやってる人が居たのかー！と衝撃を受けた。そして、そこに紛れ込むいつもの勉強会の顔ぶれ。</p>

<!-- more -->


<h2>LT</h2>

<h3><a href="http://twitter.com/ppworks">@ppworks</a>さん</h3>

<p>「HerokuでRails3.2 - We love Heroku 開発事例」です。
スライドは<a href="http://speakerdeck.com/u/ppworks/p/we-love-heroku">こちら</a>。</p>

<p><a href="http://welove.herokuapp.com/">We love Heroku</a>とは、<a href="http://twitter.com/ayumin">@ayumin</a>さんがボソッとツイートした一言をきっかけに一夜にして<a href="http://twitter.com/ppworks">@ppworks</a>さんが作り上げたサービスで、Herokuを使ってるサービス、どんどん登録して紹介してこうよー！っていうサービスです。LT内容は、HerokuでRails3.2をやる場合、当然、StackはCedarだよねーとか、therubyracerは不要だよねーとか、これからHerokuでRailsする人には必須の知識を紹介していた。そして、最後に少しOpenGraphのお話し。あんまりFB周りに詳しくないので、あんまり理解出来なくてスマン。</p>

<h2>Edge Rails</h2>

<h3><a href="http://twitter.com/onk">@onk</a>さん</h3>

<p>「Rails3.2って何が変わるの？」のお話し。
スライドは<a href="http://www.slideshare.net/takafumionaka/rails32">こちら</a>。</p>

<p>まず、Development環境が超高速化した。これは今まで全ファイルを読み込んでいたのに対して、差分があったファイルのみを読み込むようにしたからだそうな。高速化が体感出来る程、早くなるとはちょっと試してみなくてはである。あと、ログにタギング出来るってのも追加されたらしいし、スロークエリーが出力されるようになってたりと、もう超高速で説明してくれて、Rails3.2、細かい所が改良されてて良い感じですね。他にもたくさん紹介して頂いたのだが、如何せん、量が多くて全て覚えきれなかった。後日、スライドをアップするそうなので、そちらを参照すると良いっすね。</p>

<h3><a href="http://twitter.com/arihh">@arihh</a>さん</h3>

<p>「ソーシャルアプリで使うjpmobileとガラケーからスマホへの対応」のお話し。</p>

<p>ソーシャルゲームのというお題だったけど、あんまり普通のjpmobileの扱い方の領域を出なかった感がある。でも、jpmobileを知らない人にとっては、ほぅほぅ、って感じだったのかな。自分は去年、jpmobileでガツガツ作ってた事があったので、それ程、新鮮味は無かったかもー。</p>

<h2>懇親会</h2>

<p>その後、ドリンクと軽食が出てきて懇親会。いや、太っ腹ですね、こんなに色々と無料で出してくれちゃって良いんですか？でも、一瞬で全て無くなった。</p>

<p>この時、<a href="http://twitter.com/ayumin">@ayumin</a>さんによるHerokuのLTも実施された。この中でHeroku使ってる人は？って問いに手を挙げたら、手を挙げた奴に要はないから後ろに引っ込めと誘導されたりとか。ついでにHerokuの名刺も頂きました。前回会ったHerokuのMeetupではSalesForceの名刺だったんですが、Herokuの名刺格好良いっす。</p>

<p>そして、いつも勉強会でよく会う人達と少し喋ってお開き！</p>

<h2>まとめ</h2>

<p>今回の収穫は何だろう？と考えると、<a href="http://twitter.com/ppworks">@ppworks</a>さんによる勇気と行動力だろうか。これはきっと、彼の才能なんだと思う。俺も勇気と行動力、意識して高めて行きたいわーって思った。</p>

<p>全然Rails関係ねーじゃん！でも、楽しかったから良し！</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[ワンクリックデプロイ勉強会に参加したよ！]]></title>
    <link href="http://FakeStarBaby.github.com/blog/2012/03/06/ocdeploy/"/>
    <updated>2012-03-06T23:36:00+09:00</updated>
    <id>http://FakeStarBaby.github.com/blog/2012/03/06/ocdeploy</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>2012/03/05(月)に横浜のアットウェアさんにて開催された、ワンクリックデプロイ勉強会に参加した！</p>

<p>当日使用されたスライドは<a href="http://www.slideshare.net/Ryuzee/101-10647187">こちら</a>。詳細は全てスライドに書いてあるので省略！一番印象に残った言葉についてだけ書く。</p>

<!-- more -->


<h2>当然という態度</h2>

<blockquote><p>『テスト自動化しないなんて、頭おかしいんじゃないですか？』</p></blockquote>

<p>ジョークのように聞こえるかもしれないが、これをサラっと言える、その感覚がスゴく大事だと思った。これは、テスト自動化する事を常識として捉えていて、テストを手動でやるという選択肢が無い事を意味している。もちろん、時と場合によって手動テストでないと困難なケースもあるだろうけどね。</p>

<h2>まとめ</h2>

<p>自分はまだ、この領域に手を出し始めたばかりで、その感覚には程遠い。テスト自動化するのが当たり前で、それが無いと不安に陥るくらい、自分の中に定着しないといけないと思った。話しはそれからだ。</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[すくすくスクラムに参加したよ！]]></title>
    <link href="http://FakeStarBaby.github.com/blog/2012/02/28/suc3rum/"/>
    <updated>2012-02-28T21:48:00+09:00</updated>
    <id>http://FakeStarBaby.github.com/blog/2012/02/28/suc3rum</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>2012/02/22(水)にVOYAGE GROUPで開催された、すくすくスクラムに参加したよ！</p>

<p>すくすくスクラムへの参加は初めてだったのだが、今回はアジャイルサムライの翻訳者である西村さん、角谷さんによるインセプションデッキのお話しだったのでShinjuku.rbを蹴ってまで参加した。Shinjuku.rbの皆様、申し訳ない。</p>

<!-- more -->


<h2>インセプションデッキ</h2>

<p>これには自分の経験と照らし合わせても、十分過ぎる程に共感した題材だ。昔の記事でも書いたが、一度サービスを作って失敗した経験があると、より一層、その大切さや有用性が身に染みて良く分かる。</p>

<p>という事で、これは是非とも話しを聞くべきだと思った。</p>

<h2>上手に作るコツ</h2>

<p>今回のセッションでは、インセプションデッキを上手に作るコツを紹介してくれた。</p>

<p>テーブルに座った人同志でワークショップを行いつつ、付箋を使ってインセプションデッキを体験するという感じ。一つのテーマにおいても、人が違うと意見も全然違う。皆がプロジェクトにおいて何を重要視しているのかも、全く異なる視点でこれは面白かった。</p>

<p>プロジェクトを始めるにあたって、一番自分が重要視すべきだと考えている事は、誰のどんな問題を、どうやって解決するのかという事だった。誰の問題も解決しないモノ、あってもなくてもどっちでも良いモノに価値は無いと思うようになったからだ。そう考えるようになったのは、リーンスタートアップのミートアップに参加してからだった。詳しくは、この<a href="http://www.slideshare.net/yujiakaba/ss-10251306">スライド</a>を。</p>

<p>とにかく、アジャイルサムライを読んでインセプションデッキに触れ、リーンスタートアップで問題解決の大切さに触れた時から、そう強く思うようになった。でも、実際には期間であったり、予算であったり、人員であったりと人によって回答は様々。やはり、自分が置かれている状況によって、見えているモノ、見ているモノが違うんだなと実感した。誰が合っていて、誰が間違ってるかじゃない。その人の状況によって異なるんだという客観的な視点から見た感覚が味わえた。</p>

<p>あと、スライドを作る為には、様々な情報が必要だという事と、プロジェクトについて真剣に向き合って皆で意見を出しあう事の大切さを学んだ。言いたい事が言い合える、良い事は良いって言えて、悪い事は悪いって言える、そんなチーム作りが大切だな。</p>

<h2>試しに作ってみた</h2>

<p>実は一度だけ、過去に携わったサービスについて、サービス完成後にインセプションデッキの一部を作成した事がある。</p>

<ul>
<li>我々はなぜここにいるのか。</li>
<li>エレベーターピッチ</li>
<li>パッケージデザイン</li>
</ul>


<p>結果、満足の行くスライドは出来上がらなかった。つまり、よく考え抜いておらず、浅はかでどうでも良いモノを作り出してしまっていたという事を身を持って体験した。ちゃんと考え抜いていればスライドは完成していたはずだと。</p>

<h2>まとめ</h2>

<p>次に何か作る時、インセプションデッキを活用して、自分が納得出来るモノ、皆が納得出来るモノ、共通認識を持った上でプロジェクトを進めたいと思った。</p>

<h2>余談</h2>

<p>VOYAGE GROUPへ遊びに行く時は、いつもフロアに置いてある金メダルを持って帰ってる。初めて金メダルを貰った時、自宅でチョコレートの箱の上に置いておいたら、娘と嫁さんがチョコと間違ってかじってしまったエピソードも。そして、この前、ディズニーランドに行った時、その金メダルを娘がコートに忍ばせていた事に気付いた時は驚いた。娘の完全なオモチャになってます。また、遊びに行った時は持って帰りますぜ。</p>
]]></content>
  </entry>
  
</feed>
