<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">

  <title><![CDATA[Category: event | SCRABBLE&#9734;NOTE]]></title>
  <link href="http://FakeStarBaby.github.com/blog/categories/event/atom.xml" rel="self"/>
  <link href="http://FakeStarBaby.github.com/"/>
  <updated>2012-04-05T23:14:35+09:00</updated>
  <id>http://FakeStarBaby.github.com/</id>
  <author>
    <name><![CDATA[Yoshinori Hirasawa a.k.a. fakestarbaby]]></name>
    
  </author>
  <generator uri="http://octopress.org/">Octopress</generator>

  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[『第4回 SFNewTech Japan Night 東京セミファイナル』を観覧して来ました！]]></title>
    <link href="http://FakeStarBaby.github.com/blog/2012/03/31/sfnewtech-japan-night-tokyo-semi-final/"/>
    <updated>2012-03-31T01:13:00+09:00</updated>
    <id>http://FakeStarBaby.github.com/blog/2012/03/31/sfnewtech-japan-night-tokyo-semi-final</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>2012/03/30(金)に開催された『<a href="http://sfjapannight.com/jn4-02.php">第4回 SFNewTech Japan Night 東京セミファイナル</a>』を観覧して来ました。
場所は皆さんお馴染み、VOYAGE GROUPさんです。</p>

<!-- more -->


<h2>SFNewTech Japan Night</h2>

<p>このイベントは、『日本からオリジナリティの高いWebサービスをもっと世界へ発信する！』という想いから始まったイベントです。スタートアップ企業が自らのサービスをアメリカのVCに対してプレゼンし、勝者はサンフランシスコにて行われる本戦に出場する権利が得られるそうです。このイベントによる過去の<a href="http://sfjapannight.com/reviews.php">出場企業の実績</a>も見れるみたいです。</p>

<h2>当日</h2>

<p>いや、実は全く認知していないイベントだったのですが、相棒に一緒に行かないか？と誘われたので行ってみました。
やや遅れて会場入りするも、既に、大勢の人が集まっていて盛り上がっていました。</p>

<p>当日の様子は、『<a href="https://twitter.com/#!/search/realtime/%23SF_JPN">#SF_JPN</a>』のハッシュタグで確認してみて下さい。</p>

<h3>パネルディスカッション</h3>

<p>まずは、孫泰蔵さん、本間真彦さん、上杉周作さん、ブランドン・片山・ヒルさんによるパネルディスカッションでした。テーマは、『今グローバル起業家に求められる要素』です。その中でも特に気になった点だけ幾つか挙げてみます。</p>

<h4>・そろばんに価値は無い</h4>

<p>孫泰蔵さんのお兄さんである孫正義さんのエピソードです。孫正義さんが小学生の頃は、そろばん塾へ通うのが当たり前な時代だったそうです。そんな当たり前の状況下、孫正義さんは敢えてそろばん塾には通いませんでした。理由は単純明快で、自分が大人になった時、こんなそろばんを使って計算しているなんて有り得ない！そんな事より、もっと大切な事に時間を割くべきだと考えていたからだそうです。自分の中で何が大事で、何がゴミかって話しですね。ゴミに時間を費やすくらいなら、もっと大切にすべきモノに時間を割くべきです。非常に共感しました。</p>

<h4>・クリエイティビティを鍛える環境</h4>

<p>海外のある小学校では、絶対的な正解が無い問題を解かせているそうです。正解が無い問題をどうやって解けば良いのか。これは自分の頭のクリエイティビティをフル回転させて、オリジナリティのあるアウトプットを出す訓練です。公文式で幼少を過ごした私には驚きでしたね。正解の無い問題を解く事ほど、難しい事は無いですよね。</p>

<h4>・英語版を先に開発すべし</h4>

<p>よくある日本企業は、日本のマーケットだけを見ているので、当然、日本版の開発を優先して実施します。その後、日本版を海外版へローカライズする訳ですが、ココが大抵上手く機能しないというお話しでした。日本版を開発する際に、どうしても日本向けに開発するという思考が働いてしまい、日本仕様になってしまうらしい。海外を視野に入れているのであれば、まず、最初に英語版を開発しなさい。それから、日本版へローカライズするのです。この視点は今まで無かったので、とても新鮮でした。何か開発する時は、念頭に置いて開発した方が良さそうです。</p>

<h3>プレゼン</h3>

<p>スタートアップ企業15社による5分間のプレゼン、その後、5分間だけVCからの質問に答えるという形式でした。</p>

<p>プレゼンはアメリカから来たVCに対して行うので、当然、全て英語。VCからの質問も英語だし、回答も英語。しかも、通訳は一切無し！という、英語さっぱりな私には敷居が高い感じがありましたが、日本語英語？であれば、なんとか聞き取れる事が判明しました。</p>

<p>実は、この手のプレゼン、俗に言う、エレベーターピッチを生で聞くという体験は初めてだったので、アジャイルサムライに出てくるエレベーターピッチを思い出しながら聞いていました。</p>

<p>で・・・結果的には、途中で抜けだしてしまったんですが、感じた事を書いておきます。</p>

<h4>問題に深く共感出来るかどうか</h4>

<p>どんなにそのサービスのアイデアが斬新で素晴らしくても、デザインがイケてても、そのサービスが解決しようとしている『問題』そのものに共感を持てなければ、人の心は動かせない、つまり、そのサービスを自分が利用するだけの価値は生まれて来ないなと思いました。全てのプレゼンを見た訳では無いのですが、少なくとも、自分は使わないだろうな、使っても一瞬で飽きるだろうなと。要は、私はターゲットユーザーでは無かったという事になります。実際、今までたくさんのサービスが生まれては触り、そして、触らなくなりました。人の時間は限られているので、そのサービスに割り当てられるだけの価値が無ければ、長く使ってもらう事も出来ませんよね。どれだけのターゲットユーザーが共感をし、そのサービスを愛してくれるかが肝ですね。</p>

<h2>まとめ</h2>

<p>何はともあれ、日本のスタートアップ企業の熱さは体感出来ました。私はエンジニアなので、開発という視点だけで見てみると、どれも素晴らしい出来だなと思いました。このイベントに参加して、もっともっと、日本からモンスター級のサービスが出てきて欲しいし、自分もその一端に少しでも関われたら良いなと思いました。</p>

<p>その為には、日々、修行が必要ですね。</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[第1回 渋谷Edge Rails勉強会×株式会社ドリコム事例発表 + heroku de rails事例発表に参加したよ！]]></title>
    <link href="http://FakeStarBaby.github.com/blog/2012/03/06/shibuyarails/"/>
    <updated>2012-03-06T23:45:00+09:00</updated>
    <id>http://FakeStarBaby.github.com/blog/2012/03/06/shibuyarails</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>2012/03/06(火)にGMOさんで開催された、第1回 渋谷Edge Rails勉強会×株式会社ドリコム事例発表 + heroku de rails事例発表に参加したよ！</p>

<p>記念すべき第1回という噂を聞き付けて、これは是非出てみようと思って参加した。会場はとても広くてキレイで、もうここに住んで作業しちゃいたいくらいでしたね。で、集まった人数は約250人くらい？今年に入ってから色んな勉強会に出てきたけど、こんなにRailsやってる人が居たのかー！と衝撃を受けた。そして、そこに紛れ込むいつもの勉強会の顔ぶれ。</p>

<!-- more -->


<h2>LT</h2>

<h3><a href="http://twitter.com/ppworks">@ppworks</a>さん</h3>

<p>「HerokuでRails3.2 - We love Heroku 開発事例」です。
スライドは<a href="http://speakerdeck.com/u/ppworks/p/we-love-heroku">こちら</a>。</p>

<p><a href="http://welove.herokuapp.com/">We love Heroku</a>とは、<a href="http://twitter.com/ayumin">@ayumin</a>さんがボソッとツイートした一言をきっかけに一夜にして<a href="http://twitter.com/ppworks">@ppworks</a>さんが作り上げたサービスで、Herokuを使ってるサービス、どんどん登録して紹介してこうよー！っていうサービスです。LT内容は、HerokuでRails3.2をやる場合、当然、StackはCedarだよねーとか、therubyracerは不要だよねーとか、これからHerokuでRailsする人には必須の知識を紹介していた。そして、最後に少しOpenGraphのお話し。あんまりFB周りに詳しくないので、あんまり理解出来なくてスマン。</p>

<h2>Edge Rails</h2>

<h3><a href="http://twitter.com/onk">@onk</a>さん</h3>

<p>「Rails3.2って何が変わるの？」のお話し。
スライドは<a href="http://www.slideshare.net/takafumionaka/rails32">こちら</a>。</p>

<p>まず、Development環境が超高速化した。これは今まで全ファイルを読み込んでいたのに対して、差分があったファイルのみを読み込むようにしたからだそうな。高速化が体感出来る程、早くなるとはちょっと試してみなくてはである。あと、ログにタギング出来るってのも追加されたらしいし、スロークエリーが出力されるようになってたりと、もう超高速で説明してくれて、Rails3.2、細かい所が改良されてて良い感じですね。他にもたくさん紹介して頂いたのだが、如何せん、量が多くて全て覚えきれなかった。後日、スライドをアップするそうなので、そちらを参照すると良いっすね。</p>

<h3><a href="http://twitter.com/arihh">@arihh</a>さん</h3>

<p>「ソーシャルアプリで使うjpmobileとガラケーからスマホへの対応」のお話し。</p>

<p>ソーシャルゲームのというお題だったけど、あんまり普通のjpmobileの扱い方の領域を出なかった感がある。でも、jpmobileを知らない人にとっては、ほぅほぅ、って感じだったのかな。自分は去年、jpmobileでガツガツ作ってた事があったので、それ程、新鮮味は無かったかもー。</p>

<h2>懇親会</h2>

<p>その後、ドリンクと軽食が出てきて懇親会。いや、太っ腹ですね、こんなに色々と無料で出してくれちゃって良いんですか？でも、一瞬で全て無くなった。</p>

<p>この時、<a href="http://twitter.com/ayumin">@ayumin</a>さんによるHerokuのLTも実施された。この中でHeroku使ってる人は？って問いに手を挙げたら、手を挙げた奴に要はないから後ろに引っ込めと誘導されたりとか。ついでにHerokuの名刺も頂きました。前回会ったHerokuのMeetupではSalesForceの名刺だったんですが、Herokuの名刺格好良いっす。</p>

<p>そして、いつも勉強会でよく会う人達と少し喋ってお開き！</p>

<h2>まとめ</h2>

<p>今回の収穫は何だろう？と考えると、<a href="http://twitter.com/ppworks">@ppworks</a>さんによる勇気と行動力だろうか。これはきっと、彼の才能なんだと思う。俺も勇気と行動力、意識して高めて行きたいわーって思った。</p>

<p>全然Rails関係ねーじゃん！でも、楽しかったから良し！</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[ワンクリックデプロイ勉強会に参加したよ！]]></title>
    <link href="http://FakeStarBaby.github.com/blog/2012/03/06/ocdeploy/"/>
    <updated>2012-03-06T23:36:00+09:00</updated>
    <id>http://FakeStarBaby.github.com/blog/2012/03/06/ocdeploy</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>2012/03/05(月)に横浜のアットウェアさんにて開催された、ワンクリックデプロイ勉強会に参加した！</p>

<p>当日使用されたスライドは<a href="http://www.slideshare.net/Ryuzee/101-10647187">こちら</a>。詳細は全てスライドに書いてあるので省略！一番印象に残った言葉についてだけ書く。</p>

<!-- more -->


<h2>当然という態度</h2>

<blockquote><p>『テスト自動化しないなんて、頭おかしいんじゃないですか？』</p></blockquote>

<p>ジョークのように聞こえるかもしれないが、これをサラっと言える、その感覚がスゴく大事だと思った。これは、テスト自動化する事を常識として捉えていて、テストを手動でやるという選択肢が無い事を意味している。もちろん、時と場合によって手動テストでないと困難なケースもあるだろうけどね。</p>

<h2>まとめ</h2>

<p>自分はまだ、この領域に手を出し始めたばかりで、その感覚には程遠い。テスト自動化するのが当たり前で、それが無いと不安に陥るくらい、自分の中に定着しないといけないと思った。話しはそれからだ。</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[すくすくスクラムに参加したよ！]]></title>
    <link href="http://FakeStarBaby.github.com/blog/2012/02/28/suc3rum/"/>
    <updated>2012-02-28T21:48:00+09:00</updated>
    <id>http://FakeStarBaby.github.com/blog/2012/02/28/suc3rum</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>2012/02/22(水)にVOYAGE GROUPで開催された、すくすくスクラムに参加したよ！</p>

<p>すくすくスクラムへの参加は初めてだったのだが、今回はアジャイルサムライの翻訳者である西村さん、角谷さんによるインセプションデッキのお話しだったのでShinjuku.rbを蹴ってまで参加した。Shinjuku.rbの皆様、申し訳ない。</p>

<!-- more -->


<h2>インセプションデッキ</h2>

<p>これには自分の経験と照らし合わせても、十分過ぎる程に共感した題材だ。昔の記事でも書いたが、一度サービスを作って失敗した経験があると、より一層、その大切さや有用性が身に染みて良く分かる。</p>

<p>という事で、これは是非とも話しを聞くべきだと思った。</p>

<h2>上手に作るコツ</h2>

<p>今回のセッションでは、インセプションデッキを上手に作るコツを紹介してくれた。</p>

<p>テーブルに座った人同志でワークショップを行いつつ、付箋を使ってインセプションデッキを体験するという感じ。一つのテーマにおいても、人が違うと意見も全然違う。皆がプロジェクトにおいて何を重要視しているのかも、全く異なる視点でこれは面白かった。</p>

<p>プロジェクトを始めるにあたって、一番自分が重要視すべきだと考えている事は、誰のどんな問題を、どうやって解決するのかという事だった。誰の問題も解決しないモノ、あってもなくてもどっちでも良いモノに価値は無いと思うようになったからだ。そう考えるようになったのは、リーンスタートアップのミートアップに参加してからだった。詳しくは、この<a href="http://www.slideshare.net/yujiakaba/ss-10251306">スライド</a>を。</p>

<p>とにかく、アジャイルサムライを読んでインセプションデッキに触れ、リーンスタートアップで問題解決の大切さに触れた時から、そう強く思うようになった。でも、実際には期間であったり、予算であったり、人員であったりと人によって回答は様々。やはり、自分が置かれている状況によって、見えているモノ、見ているモノが違うんだなと実感した。誰が合っていて、誰が間違ってるかじゃない。その人の状況によって異なるんだという客観的な視点から見た感覚が味わえた。</p>

<p>あと、スライドを作る為には、様々な情報が必要だという事と、プロジェクトについて真剣に向き合って皆で意見を出しあう事の大切さを学んだ。言いたい事が言い合える、良い事は良いって言えて、悪い事は悪いって言える、そんなチーム作りが大切だな。</p>

<h2>試しに作ってみた</h2>

<p>実は一度だけ、過去に携わったサービスについて、サービス完成後にインセプションデッキの一部を作成した事がある。</p>

<ul>
<li>我々はなぜここにいるのか。</li>
<li>エレベーターピッチ</li>
<li>パッケージデザイン</li>
</ul>


<p>結果、満足の行くスライドは出来上がらなかった。つまり、よく考え抜いておらず、浅はかでどうでも良いモノを作り出してしまっていたという事を身を持って体験した。ちゃんと考え抜いていればスライドは完成していたはずだと。</p>

<h2>まとめ</h2>

<p>次に何か作る時、インセプションデッキを活用して、自分が納得出来るモノ、皆が納得出来るモノ、共通認識を持った上でプロジェクトを進めたいと思った。</p>

<h2>余談</h2>

<p>VOYAGE GROUPへ遊びに行く時は、いつもフロアに置いてある金メダルを持って帰ってる。初めて金メダルを貰った時、自宅でチョコレートの箱の上に置いておいたら、娘と嫁さんがチョコと間違ってかじってしまったエピソードも。そして、この前、ディズニーランドに行った時、その金メダルを娘がコートに忍ばせていた事に気付いた時は驚いた。娘の完全なオモチャになってます。また、遊びに行った時は持って帰りますぜ。</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[デブサミ2012に参加したよ！2日目！]]></title>
    <link href="http://FakeStarBaby.github.com/blog/2012/02/27/devsumi2012-second-day/"/>
    <updated>2012-02-27T21:45:00+09:00</updated>
    <id>http://FakeStarBaby.github.com/blog/2012/02/27/devsumi2012-second-day</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>前回の続き。</p>

<!-- more -->


<h2>02/17(金)</h2>

<h3>【17-E-2】Ruby PaaS MOGOK ～ソフトウェアエンジニアのためのクラウドサービス～</h3>

<p><a href="http://togetter.com/li/257960">http://togetter.com/li/257960</a></p>

<p>どうもHerokuのようなプラットフォームがあるという噂を聞き付けて参加してみた。始まる前から、Herokuと比べた時の優位性について気になっていたが、現状は大差無かったようだし、将来的なビジョンも特に感じられず、Herokuで十分だなという印象だった。やっぱりビジョンは大事だ。誰の何が問題で、それをどうやって解決しようとしているのか、それに共感出来ない限り、興味が惹かれない。</p>

<h3>【17-B-5】アジャイルマニフェスト ディケイド</h3>

<p><a href="http://togetter.com/li/257827">http://togetter.com/li/257827</a></p>

<p>角谷さんのセッションを初めて聞いたけど、観衆を惹き付けるオーラがスゴイ。スライドもメリハリがあって、とても分り易くて楽しかった。セイヤーーー！！っと日々のあれやこれやにぶちかます精神を持つ事が大事だなと感じた。アジャイルはこの10年で現場に大分浸透して、今や当たり前になってきてはいるけど、人を取り巻く環境もそれぞれ違う。その中で何が出来るか、自分でもじっくり考えないといけないな。</p>

<h2>まとめ</h2>

<p>デブサミは去年に続いて2回目の参戦だった。雅叙園に来ると1年前の自分が思い出されて、それから自分はどう成長したかを実感出来る場となった。大丈夫、ちゃんと成長して一回り大きくなった自分がここにいる。そう感じられた事も、一つの大きな収穫になった気がする。</p>
]]></content>
  </entry>
  
</feed>
