<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">

  <title><![CDATA[Category: agile | SCRABBLE&#9734;NOTE]]></title>
  <link href="http://FakeStarBaby.github.com/blog/categories/agile/atom.xml" rel="self"/>
  <link href="http://FakeStarBaby.github.com/"/>
  <updated>2012-04-12T11:33:00+09:00</updated>
  <id>http://FakeStarBaby.github.com/</id>
  <author>
    <name><![CDATA[Yoshinori Hirasawa a.k.a. fakestarbaby]]></name>
    
  </author>
  <generator uri="http://octopress.org/">Octopress</generator>

  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[すくすくスクラムに参加したよ！]]></title>
    <link href="http://FakeStarBaby.github.com/blog/2012/02/28/suc3rum/"/>
    <updated>2012-02-28T21:48:00+09:00</updated>
    <id>http://FakeStarBaby.github.com/blog/2012/02/28/suc3rum</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>2012/02/22(水)にVOYAGE GROUPで開催された、すくすくスクラムに参加したよ！</p>

<p>すくすくスクラムへの参加は初めてだったのだが、今回はアジャイルサムライの翻訳者である西村さん、角谷さんによるインセプションデッキのお話しだったのでShinjuku.rbを蹴ってまで参加した。Shinjuku.rbの皆様、申し訳ない。</p>

<!-- more -->


<h2>インセプションデッキ</h2>

<p>これには自分の経験と照らし合わせても、十分過ぎる程に共感した題材だ。昔の記事でも書いたが、一度サービスを作って失敗した経験があると、より一層、その大切さや有用性が身に染みて良く分かる。</p>

<p>という事で、これは是非とも話しを聞くべきだと思った。</p>

<h2>上手に作るコツ</h2>

<p>今回のセッションでは、インセプションデッキを上手に作るコツを紹介してくれた。</p>

<p>テーブルに座った人同志でワークショップを行いつつ、付箋を使ってインセプションデッキを体験するという感じ。一つのテーマにおいても、人が違うと意見も全然違う。皆がプロジェクトにおいて何を重要視しているのかも、全く異なる視点でこれは面白かった。</p>

<p>プロジェクトを始めるにあたって、一番自分が重要視すべきだと考えている事は、誰のどんな問題を、どうやって解決するのかという事だった。誰の問題も解決しないモノ、あってもなくてもどっちでも良いモノに価値は無いと思うようになったからだ。そう考えるようになったのは、リーンスタートアップのミートアップに参加してからだった。詳しくは、この<a href="http://www.slideshare.net/yujiakaba/ss-10251306">スライド</a>を。</p>

<p>とにかく、アジャイルサムライを読んでインセプションデッキに触れ、リーンスタートアップで問題解決の大切さに触れた時から、そう強く思うようになった。でも、実際には期間であったり、予算であったり、人員であったりと人によって回答は様々。やはり、自分が置かれている状況によって、見えているモノ、見ているモノが違うんだなと実感した。誰が合っていて、誰が間違ってるかじゃない。その人の状況によって異なるんだという客観的な視点から見た感覚が味わえた。</p>

<p>あと、スライドを作る為には、様々な情報が必要だという事と、プロジェクトについて真剣に向き合って皆で意見を出しあう事の大切さを学んだ。言いたい事が言い合える、良い事は良いって言えて、悪い事は悪いって言える、そんなチーム作りが大切だな。</p>

<h2>試しに作ってみた</h2>

<p>実は一度だけ、過去に携わったサービスについて、サービス完成後にインセプションデッキの一部を作成した事がある。</p>

<ul>
<li>我々はなぜここにいるのか。</li>
<li>エレベーターピッチ</li>
<li>パッケージデザイン</li>
</ul>


<p>結果、満足の行くスライドは出来上がらなかった。つまり、よく考え抜いておらず、浅はかでどうでも良いモノを作り出してしまっていたという事を身を持って体験した。ちゃんと考え抜いていればスライドは完成していたはずだと。</p>

<h2>まとめ</h2>

<p>次に何か作る時、インセプションデッキを活用して、自分が納得出来るモノ、皆が納得出来るモノ、共通認識を持った上でプロジェクトを進めたいと思った。</p>

<h2>余談</h2>

<p>VOYAGE GROUPへ遊びに行く時は、いつもフロアに置いてある金メダルを持って帰ってる。初めて金メダルを貰った時、自宅でチョコレートの箱の上に置いておいたら、娘と嫁さんがチョコと間違ってかじってしまったエピソードも。そして、この前、ディズニーランドに行った時、その金メダルを娘がコートに忍ばせていた事に気付いた時は驚いた。娘の完全なオモチャになってます。また、遊びに行った時は持って帰りますぜ。</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Agile渋谷に参加した！]]></title>
    <link href="http://FakeStarBaby.github.com/blog/2012/02/02/agileshibuya/"/>
    <updated>2012-02-02T21:15:00+09:00</updated>
    <id>http://FakeStarBaby.github.com/blog/2012/02/02/agileshibuya</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>2012年に入って初めてのAgile渋谷に参加して来ました！参加者のほとんどは初めて参加する人達ばかりだったみたい。</p>

<p>さて、細かい内容の詳細は置いといて、自分が感じた事だけ書こう。</p>

<!-- more -->


<h2>スタンドアップミーティング</h2>

<p>やってる案件って結構あったけど、自分が喋る時以外は大体ボーッとしている人が多かったなー。そんな事してる暇があったら、さっさと自分のタスクを終わらしたいんだよ！みたいな。時間も区切らず、延々と報告し続けるだけとかは本当に害悪以外の何者でもない。そもそも、メンバー全員が、スタンドアップミーティングをやる価値を見い出せていないと、やる価値は無いよなーと。</p>

<h2>プランニング</h2>

<p>これは完全に現実とは掛け離れた夢がモリモリなスケジュール！って感じの所が多かったな。なんていうんだろう・・・もはや、現場の誰もがそのスケジュールに疑いの目を向けているというか。「小さなチーム、大きな仕事」でも書かれていたが、人間は見積もりが非常にヘタだと。俺が明日、何のジュースを飲むかなんて、今の時点で予想出来るわきゃーない。明日の気分にもよるし。人間なんて不完全なんだから、不完全な前提でプランニングすべきだよね。</p>

<h2>レトロスペクティブ</h2>

<p>いわゆる、振り返りってヤツ。舌を噛みそうで慣れないけど。たくさん受託開発をやったけど、これはあんまり見た事無かった。何が悪かったか、魔女狩りばっかりやってるような所はあった。そんな誰も得しない、無意味な事に時間を費やすのはアホらしい。どうせなら、次に繋がる施策を考えるべきだよね、成長するチャンスな訳だし。</p>

<h2>自己組織化ゲーム</h2>

<p>これは言葉ではなかなか説明出来ないけど、感覚は掴んだ。上手くやる為には、メンバー全員が自分以外のメンバーの事も考えて、自主的に行動しなければならない。まず、行動する事。行動しないと何も始まらないし、終わりもしない。次に、初回は物凄く苦戦する。多分、回数を重ねる毎に、どんどん早く終わらせられるはず。どんどん強いチームになる。感覚としては、チームビルディングに近いかな。これは大変面白くて興味深いので、すぐにでも体験してみて欲しい。</p>

<h2>まとめ</h2>

<p>と、いつもの調子で書き殴ってみた。アジャイル、アジャイルなAgile渋谷だったけど、自分的にはこの言葉に全てが集約されている気がしている。</p>

<blockquote><p>『Keep it fun !! more fun, more fun.』</p></blockquote>

<p>やっぱり、仕事は楽しくありたいわー。</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[アジャイルサムライ横浜道場に参加した！]]></title>
    <link href="http://FakeStarBaby.github.com/blog/2012/01/18/agilesamurai-yokohama-dojo/"/>
    <updated>2012-01-18T20:52:00+09:00</updated>
    <id>http://FakeStarBaby.github.com/blog/2012/01/18/agilesamurai-yokohama-dojo</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>2012年01月17日(火)に横浜で初めて開催された、アジャイルサムライ横浜道場に参加しました。事前にある複数のテーマからディスカッションしたいテーマについて投票を行い、上位3つをワールドカフェ形式でディスカッションした。ディスカッションした内容の詳細は別のエントリーを見て頂くとして、ここでは、個人的に感じた事を書きたいと思う。</p>

<!-- more -->


<h2>アジャイル導入の障壁</h2>

<p>まず、アジャイルを導入する際の障壁についてだが、これは完全に人に依存する気がする。</p>

<p>ワークフローやレガシーシステムの影響で、なかなか導入する為の賛同が得られないという意見が幾つかあった。所詮システムなんて、その時代に適した形になっているだけであって、時代の流れと共に変化していくべきモノだと思ってる。人も同じ。この変化を柔軟に受け入れられる「柔らかい頭」を持っているかがどうかが重要で、今しか見てないのか、未来を見据えているのか、この視点の違いが障壁になっているのではないかと思った。</p>

<h2>変化を許容してくれる環境</h2>

<p>変化を求めるなら、変化を許容してくれる環境に身を移すのが一番手っ取り早いかもしれない。そもそも、こういった価値観を共有出来無い環境で仕事に取り組んでも、Betterなモノしか出来上がらないのではないか。俺は出来るならBestなモノを作りたい。このチームだからこそ作れたんだと胸を張れるモノを作りたいって思う。</p>

<p>アジャイルを導入するって事は、プラクティスを取り入れる、ツールを導入する事ではなくて、そのアジャイルさを関係者皆が理解して、率先してその環境に身を置く、変化を受け入れるって事なんではないかと思う。日々の仕事を楽しく、価値のある行動に転換し、皆が幸せになる為の一つの手法だと思う。</p>

<h2>まとめ</h2>

<p>今まで色んなプロジェクトに参加して来たが、どれも現実的でないやり方があたかも当たり前のように扱われていたが、それは今までの時代に合わせて作られたやり方だ。先人達が悩んで築き上げてきたモノだとは思うが、多くの開発者達がそのやり方に疑問を抱いている。上に立つ人間達は常識を一度捨て、現実を見つめ直し、今のやり方を追求するくらいのハングリー精神を持っていてもらいたいな。</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[アジャイルサムライの「我々はなぜここにいるのか？」を考えよう！]]></title>
    <link href="http://FakeStarBaby.github.com/blog/2012/01/06/agilesamurai-why-are-we-here/"/>
    <updated>2012-01-06T15:48:00+09:00</updated>
    <id>http://FakeStarBaby.github.com/blog/2012/01/06/agilesamurai-why-are-we-here</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>巷で人気沸騰中のアジャイルサムライについて、少し自分の経験と照らし合わせて深堀りしたいと思う。今日はその中でもスターティングポイントである「我々はなぜここにいるのか？」について焦点を当てて考えてみる事にしよう！</p>

<h2>我々はなぜここにいるのか？</h2>

<p>超簡単に要約すると、プロジェクトには必ず始める理由があるはずで、その理由を明確にして関係者全員で共有しておこうね！というお話し。完全に経験則なんだけど、この「我々はなぜここにいるのか？」をプロジェクトの初期段階から明確にしておく事は超重要だと思ってる。これが関係者全員で共有出来ていない場合、一体どうなるかと言うと・・・プロジェクトの至る場面で判断に迷う事になる。</p>

<!-- more -->


<h3>決めたいんだけど、決められない罠</h3>

<p>サービス開発を進めて行く内に、ここはこーしたら良いのではないか、あーしたら良いのではないか、関係者のジャストインアイデアがたくさん湧き出て来たり、本当にこれで良いのかなと自信を失って悩んだりするんだよね。そういう時は、やるか、やらないか、合ってるのか、間違ってるのかを何かの判断基準に照らし合わせて決めなくちゃいけないんだけど、関係者全員違う人間なので、当然考えている事も違うし、意見がスレ違う事も往々にしてある・・・というか、あって当たり前。つまり、誰から見ても明らかな判断基準が用意されていないと、決められない！んですよね。</p>

<p>決めなくちゃ前へ進めないんだけど、決められない・・・すると、どうなるのか？</p>

<p>俺の場合は、企画書を何度も読み返してそもそもこのプロジェクトが始まった背景は・・・と思い悩んだりしてたな。最終的には、強い決定権を握っているお偉いさんとかの主観的な意見が通ってしまって、無理やり決めたという雰囲気が関係者内に蔓延したりして。これは関係者の誰にとっても気持ちの良いモノでは無いよねー。こういった最悪の状況に陥らない為のひみつ道具があるのなら、ドラえもんに貰いたい所ですよね。</p>

<h3>共通認識を持つ為のひみつ道具</h3>

<blockquote><p>『我々はなぜここにいるのか？』</p></blockquote>

<p>そこで、コレですよ！コレはいわゆるビジョンのようなモノにも近いかもしれませんね。これを実現したい！というビジョンがあって、それを実現する為にこのプロジェクトがあり、そして、そのプロジェクトを実現する為に我々は共に戦うんだ！という共通認識を持つ為のひみつ道具。</p>

<p>例えば、クックパッドは経営理念として「毎日の料理を楽しみにすることで、心からの笑顔を増やす」と掲げていますよね。俺は中の人では無いので分からないが、こういった軸が一つあるだけで、料理が楽しくなる事はやるけど、楽しくならない事はやらない、といった的確な判断が下せるようになる。人間は日々色んな事を考えて生きているので、常に正しい判断が出来る訳では無いからね。ふと我に返った時に、判断基準となる軸を見つめ直し、関係者全員が納得出来るような正しい判断を下す為にも、「我々はなぜここにいるのか？」を考えておく事は絶対に必要だと思う。</p>

<p>皆さんは今携わってるプロジェクトの「我々はなぜここにいるのか？」という問いに答えられますか？</p>
]]></content>
  </entry>
  
</feed>
