<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">

  <title><![CDATA[Category: books | SCRABBLE&#9734;NOTE]]></title>
  <link href="http://FakeStarBaby.github.com/blog/categories/books/atom.xml" rel="self"/>
  <link href="http://FakeStarBaby.github.com/"/>
  <updated>2012-04-12T11:33:00+09:00</updated>
  <id>http://FakeStarBaby.github.com/</id>
  <author>
    <name><![CDATA[Yoshinori Hirasawa a.k.a. fakestarbaby]]></name>
    
  </author>
  <generator uri="http://octopress.org/">Octopress</generator>

  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[The RSpec Bookを読んだ！]]></title>
    <link href="http://FakeStarBaby.github.com/blog/2012/03/06/the-rspec-book/"/>
    <updated>2012-03-06T23:41:00+09:00</updated>
    <id>http://FakeStarBaby.github.com/blog/2012/03/06/the-rspec-book</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>やっぱり、ちゃんとテスト出来るようになりたいっていう一心で、The RSpec Bookを購入して読んでみた。</p>

<!-- more -->


<h2>RSpecの本ではありません！</h2>

<p>まえがきをすっ飛ばして読んでいたのだが、途中で「あれ、これRSpecの本じゃないな」とか思ったら、フォロワーさんからまえがき読みましたか？と。戻ってまえがきを読み返してみると、「これはRSpecの本ではありません」と書いてあるではないか！そう、RSpecの文法を覚えたくて購入したんだけど、前半は全然そんな類の話しが出てこないのだ。そもそも、テストを書くとはどういう事なのか、そこから丁寧に説明してくれる。感覚的にはRSpecよりも、もっと上のレイヤーから説明をしてくれていて、だんだんと深堀りしていく感じ。RSpecは手段であり、目的ではないという事を教えてくれる。</p>

<h2>テストとは何か分かる</h2>

<p>本質に迫る説明なので、テストについて包括的に学びたい時にもオススメ出来る。説明は段階を踏んでいるので、その時、どう考えるべきかといった視点も身に付くだろう。</p>

<h2>まとめ</h2>

<p>後は、これを読んだ結果をアウトプットとして、実際に試してみる事が課題だな。Webratについては、最新版と違う所もあるそうだし、最近はCapybaraの方が良いよという話しもあるそうだし、まだまだ、やる事が盛り沢山な感じですなー。</p>

<p>って事で、まだ読んでない人、特に、テストをまだ書いてない、書き方が不明、考え方が不明な人は是非、一度読んでみると収穫があると思う。特に自分の場合、RSpecだけの知識を期待して購入したので、意外な収穫があって得した気分になった。</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[小さなチーム、大きな仕事を読んだ！]]></title>
    <link href="http://FakeStarBaby.github.com/blog/2012/01/26/book-rework/"/>
    <updated>2012-01-26T20:59:00+09:00</updated>
    <id>http://FakeStarBaby.github.com/blog/2012/01/26/book-rework</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>Ruby on Railsを生み出した37signalsが書き上げた成功の法則に関する書籍、「小さなチーム、大きな仕事」を読んだ。この書籍自体は結構前からあったんだけど、今回、イラストを収録して完全版として発売されたので、それをきっかけに購入してみた。</p>

<!-- more -->


<h2>感想</h2>

<p>小さなテーマ毎に、コンパクトに要点だけ上手くまとめていて、非常に読みやすい印象を受けた。こうあるべき！という37signalsならではの考え方に加えて、簡単な事例も合わせて掲載されているしね。全て読み終えた後の感想を一言で言うならば、「考えてみれば、当たり前の事」ですね。ここで重要なのは「考えてみれば」という所。</p>

<p>おそらく、ほとんどの話しは自分が気付かない内に、自分の中で常識として定着しているような話しだ。でも、本当はこうだと思わない？一度頭をリセットして、もう一度考えてごらん？と、この書籍は語り掛けてくる。</p>

<h2>胸打たれたフレーズ</h2>

<p>一番気に入ったフレーズは・・・</p>

<blockquote><p>『世界にささやかに貢献しよう』</p></blockquote>

<p>というフレーズ。</p>

<p>世界中をあっと驚かせるようなドリームじゃなくても良い、ささやかでも自分が世界に貢献しているんだという認識を持つ事で、自分がしている仕事に価値を見い出せるようになる。</p>

<h2>まとめ</h2>

<p>今、自分は世界に貢献出来ているだろうか・・・。</p>
]]></content>
  </entry>
  
</feed>
