<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">

  <title><![CDATA[Category: kobito | SCRABBLE&#9734;NOTE]]></title>
  <link href="http://FakeStarBaby.github.com/blog/categories/kobito/atom.xml" rel="self"/>
  <link href="http://FakeStarBaby.github.com/"/>
  <updated>2012-07-05T11:28:22+09:00</updated>
  <id>http://FakeStarBaby.github.com/</id>
  <author>
    <name><![CDATA[Yoshinori Hirasawa a.k.a. fakestarbaby]]></name>
    
  </author>
  <generator uri="http://octopress.org/">Octopress</generator>

  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Kobitoのユーザーインタビューに参加しました！]]></title>
    <link href="http://FakeStarBaby.github.com/blog/2012/04/12/kobito-user-interview/"/>
    <updated>2012-04-12T09:54:00+09:00</updated>
    <id>http://FakeStarBaby.github.com/blog/2012/04/12/kobito-user-interview</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>つい先日、<a href="http://kobitoapp.com/">Kobito</a>の中の人から、ユーザーインタビューのオファーを頂きました。自称ヘビーユーザーの私としては、協力せずにはいられなかったので、2012年04月10日(火)に<a href="http://onlab.jp/">Open Network Lab</a>さんを訪問させて頂きました。えぇ、一度行ってみたかった！という下心もありましたけどね。というか、一度この素晴らしいプロダクトを創ってる中の人と話してみたかったという点もあります。</p>

<!-- more -->


<h2>Kobito</h2>

<p><a href="http://kobitoapp.com/">Kobito</a>とは、Kobitoプログラマの技術情報記録に最適なMacアプリケーションです。つい先日、メジャーリリースされたので、既に試してみた方も多いかと思います。詳細は、<a href="http://fakestarbaby.github.com/blog/2012/04/02/awesome-app-kobito/">プログラマーの技術情報を記録するアプリKobitoが素晴らしい！</a>で書いていますので、そちらをどうぞ。</p>

<h2>ユーザーインタビュー</h2>

<p>私の他にもユーザーインタビューのオファーが来ている方もたくさん居るかと思いますので、詳細はここでは割愛し、中の人が思い描いているビジョンや、姿勢、ユーザーインタビューを通して、私が何を感じたのか書きたいと思います。主に、<a href="http://kobitoapp.com/">Kobito</a>そのものというより、プロダクトを創るという点にフォーカスしたいと思います。</p>

<h3>中の人</h3>

<p>まずは、中の人のご紹介です。</p>

<ul>
<li><a href="http://twitter.com/yaotti">@yaotti</a></li>
<li><a href="http://twitter.com/tatata111">@tatata111</a></li>
<li><a href="http://twitter.com/kony_t">@kony_t</a></li>
</ul>


<p><a href="http://qiita.com/">Qiita</a>と<a href="http://kobitoapp.com/">Kobito</a>は、この3人の方だけで創り上げています。今回は、残念ながら<a href="http://twitter.com/yaotti">@yaotti</a>さんとはお会い出来ませんでしたが、<a href="http://twitter.com/tatata111">@tatata111</a>さんと<a href="http://twitter.com/kony_t">@kony_t</a>さんとあんな事やこんな事をお話ししました。</p>

<h3>大きなビジョンを真顔で言える</h3>

<p>ユーザーインタビューの最後に、QiitaとKobitoが目指すビジョンは何ですか？と聞いてみました。なんてクサいセリフなんだ！と思われるかもしれませんが、彼らは真顔でこう答えてくれました。</p>

<blockquote><p>全てのエンジニアのストレスを無くし、より幸せになって貰う事です！</p></blockquote>

<p>メモを取って共有する、それだけで救われるコストがあり、エンジニアが居ます。皆が取っているメモの内容は、自分にとっては大した事が無くても、他人によっては有益である可能性があります。一度誰かが解決した問題に対して、大勢の人が同じコストを払う必要はありません。</p>

<p>これを実現する事は容易ではありません。しかし、リーンスタートアップでもこう言っています。</p>

<blockquote><p>大きなビジョンを描き、小さく始めよう！</p></blockquote>

<p>大きなビジョンを描くという事は、こうあるべきだという世界観があり、それを本気で実現したいんだという信念があるという事です。これは、簡単に口に出して言える事ではありません。彼らはそのビジョンに向かって、日々少しずつ、でも、確実に歩を進めています。この前、<a href="http://fakestarbaby.github.com/blog/2012/04/06/amazon-lean-cloud-revolution/">リーンスタートアップのイベント</a>に参加したばっかりだったので、余計にこの言葉を実感させられました。実践しているから、余計にスゴイと感じましたね。</p>

<h3>プロダクトに愛は宿る</h3>

<p>私は先行ユーザーとして利用させて頂いていたのですが、時に強引にUIを変えてみたり、説明も無しに使わせられたりもしました。一見すると、何クソと思うかもしれませんが、一度作り込んだコードを潔く切り捨てる覚悟や、批判されるかもしれないという不安を打ち消す勇気が無ければ実行出来ません。説明も無いのは不親切と思うかもしれませんが、説明無しでも操作出来るくらいにシンプルにしたいという思いがあってこそです。愛ですよ、愛。プロダクトに愛は宿ります。</p>

<h2>まとめ</h2>

<p><a href="http://qiita.com/">Qiita</a>と<a href="http://kobitoapp.com/">Kobito</a>は、まだまだ、最初のステップを登りはじめたばかりです。私も使い始めたばかりですけど、メモを取って共有するというアクションを続けたいと思っています。そして、彼らの今後にも期待！</p>

<p>最後に、『小さなチーム、大きな仕事』のフレーズを。</p>

<blockquote><p>世界にささやかに貢献しよう。</p></blockquote>

<h2>余談</h2>

<p><a href="http://kobitoapp.com/">Kobito</a>の可愛いアイコン、もうすぐステッカーが出来上がるようです。うん、欲しいですね。キャラクターの名前は何なのか聞いてみましたが、まだ特に決まってはいない様子で、中では「コビト」と呼ばれているそうです。コビト君、今後も宜しく！</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[ブログを乗り換えた理由]]></title>
    <link href="http://FakeStarBaby.github.com/blog/2012/04/06/the-reason-i-changed-the-blog/"/>
    <updated>2012-04-06T11:21:00+09:00</updated>
    <id>http://FakeStarBaby.github.com/blog/2012/04/06/the-reason-i-changed-the-blog</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>2011年12月末から始めた人生初の<a href="http://fakestarbaby.hatenablog.com/">ブログ</a>は、<a href="http://hatenablog.com/">はてなブログ</a>でした。しかーし、わずか、4ヶ月足らずで<a href="http://octopress.org/">Octopress</a>と<a href="http://pages.github.com/">GitHub Pages</a>の組み合わせに移行する事に決めました。今回は、私がブログを乗り換えた理由について書いてみたいと思います。</p>

<!-- more -->


<h2>旧ブログ環境</h2>

<h3>Evernote &amp; はてなブログ</h3>

<p>旧ブログ環境は、<a href="http://www.evernote.com/about/intl/jp/">Evernote</a>で下書きをして、はてなブログの「見たままモード」でコピペして記事を投稿するプロセスを踏んでいました。</p>

<h3>問題発覚</h3>

<p>ブログの下書きを書くという行為は、自分の考えをきちんと整理してアウトプットするという意味でも、絶対に必要な作業だし、時間を掛けるだけの価値があると思っています。旧ブログ環境で問題だと感じた点は以下です。</p>

<h4>・Evernoteで装飾をしても、はてなブログへ上げる際にロストしてしまう。</h4>

<p>はてなブログは「見たままモード」で記事を書いていた為、Evernoteで見出しやリンクの装飾をしても、はてなブログへ上げる際に、単純なコピペだけでは済みません。その為、Evernoteでは一切、装飾はせず、テキストだけをズラズラと書いて下書きを作成していました。装飾したいけど、わざわざ、「見たままモード」でボタンをポチポチするのも面倒臭い、「HTMLモード」でHTMLをイジイジするのも面倒臭い。装飾したいだけなのに、兎にも角にも面倒臭いのは問題ですよね。ちなみに、はてなブログには「はてな記法モード」もありますが、コンテンツの再利用性が失われるので採用しませんでした。装飾するのにコストが掛かる事は問題です。</p>

<h4>・Evernoteをはてなブログへコピペして、プレビューして公開というプロセスが面倒臭い。</h4>

<p>このプロセスは既に下書きが出来上がってる前提なので、私からしてみれば、ただブログへ記事を上げて公開するという作業です。もう一度言います、作業なんです。この作業に関しては、出来るだけコストを掛けたくない、何も考えずにサクッと出来る事が望ましいのですが、Evernoteを開いて下書きをコピーし、はてなブログの管理画面を表示し、新規記事を投稿する画面を表示し、本文へペーストし、タイトルを入力し、プレビュー画面を表示して確認し、公開するボタンを押下して投稿する・・・まー、クソ面倒臭いですよね。とにかく、クソ面倒臭い。下書きを投稿するのにコストが掛かる事は問題です。</p>

<h3>解決策模索</h3>

<p>そもそも、ブログを今まで書いた事も無かったし、これはまだ自分が知らないだけで、何か改善の余地があるのではないか？と思ったのが、ブログ移行のきっかけで、ここから、解決策の模索が始まりました。解決すべき問題は以下ですね。</p>

<h4>・下書きを装飾出来て、そのままブログへ上げられる事。</h4>

<p>下書きに見出しやリンクを付けられて、出来るだけ手を加える事無く、そのままブログへ上げられたら最高です。</p>

<h4>・下書きをブログへ投稿するプロセスを簡略化する事。</h4>

<p>とにかく、面倒臭い作業無しで、ブログへ簡単に投稿出来るプロセスを確立出来たら最高です。</p>

<h2>新ブログ環境</h2>

<h3>Kobito &amp; Octopress &amp; GitHub Pages &amp; Qiita</h3>

<p>新ブログ環境は、<a href="http://kobitoapp.com/">Kobito</a>で下書きをして、<a href="http://octopress.org/">Octopress</a>を利用して<a href="http://pages.github.com/">GitHub Pages</a>へ構築したブログへ投稿するようにしました。更に、コードに関する内容は、全て<a href="http://qiita.com/">Qiita</a>に集約する事にしました。Octopressの環境構築に関しては、簡単なメモを<a href="http://qiita.com/users/fakestarbaby">fakestarbabyの投稿したアイテム</a>に上げてありますので、興味があれば参考にしてみて下さい。</p>

<p>この新ブログ環境では、見事に問題を解決してくれています。</p>

<h4>・下書きを装飾出来て、そのままブログへ上げられる事。</h4>

<p>KobitoはMarkdown記法を採用している為、簡単に見出しやリンクの装飾を行う事が出来るし、記述しながらプレビューする機能も付いているので、下書きを書くというプロセスにおいて、非常に有用なツールだと思います。そして、OctopressはMarkdown記法で記事を投稿出来る為、Kobitoで書いた下書きをそのまま再利用する事が可能です。Octopressは、記事のヘッダーにヘッダー情報を記載しないといけないのですが、これに関しては、Octopressの新規記事自動生成でカバー出来るので、大した問題にはなりません。</p>

<h4>・下書きをブログへ投稿するプロセスを簡略化する事。</h4>

<p>下書きが既にMarkdownで書かれているので、Octopressで敢えてプレビューする事も無いのだが、ローカルで簡単にプレビューして確認する事も簡単です。Octopressで用意されているCUIを利用する事で、GitHub Pagesへデプロイするのもコマンド一発でオッケーです。</p>

<h3>Qiita</h3>

<p>コードに関する記事に関しては、現状、Qiitaへ集約する事にしてみました。やはり、自分のブログへ載せたいという気持ちもあるのですが、その辺は、まず、Qiitaを使い倒してみて、また問題が発見されたら改善して行こうと考えています。</p>

<h2>まとめ</h2>

<p>新ブログ環境へ移行してから、一連のプロセスのムダが省けて快適です。Kobitoは現在、外部ファイルへの出力をサポートしていませんが、中の人によると、いずれサポートされるという話しなので、Kobitoで下書きを書いて、Octopressプロジェクト配下に直接出力させる事によって、更に快適になりそうな気がしています。</p>

<p>現状に甘んじる事無く、常に問題を見つけて改善する努力を重ねて行きたいですね。あと、ブログの達人達は、どのような環境でブログを書いているのか、非常に興味があります。良かったら、是非、ブログに書いてシェアして下さい。参考にしたいです。</p>
]]></content>
  </entry>
  
</feed>
